<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Not Knowing on Pierre Lévy</title><link>https://plevy.fr/tags/not-knowing/</link><description>Recent content in Not Knowing on Pierre Lévy</description><generator>Hugo</generator><language>fr-FA</language><copyright>plevy.fr</copyright><lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 10:30:52 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://plevy.fr/tags/not-knowing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>École du non-savoir</title><link>https://plevy.fr/projects/ecole-du-non-savoir/</link><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 10:30:52 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/ecole-du-non-savoir/</guid><description>&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://civic-city.org/nonsapere/cahier-civic-city-3/">&lt;img src="https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/com.ulule.media/presales/2/3/5/1/8/1/181532/cahier-2.ByMQDN0o59.jpg" alt="Cahier" title="Cahier de l&amp;#39;école du non-savoir">&lt;/a>
Les cahiers de l&amp;rsquo;école du non-savoir sont publiés et accessibles sur le site de &lt;a href="https://civic-city.org/nonsapere/cahier-civic-city-3/">Civic City&lt;/a> et sur &lt;a href="https://fr.ulule.com/civic-city/">Ulule&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://civic-city.org/nonsapere/wp-content/uploads/2024/01/post-HOME-ESTIENNE5.jpg" alt="nonsapere au Cnam" title="Poster pour la session au Cnam">&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>L&amp;rsquo;école du non-savoir, projet et événement collaboratif avec Civic-City, Ruedi Baur et Vera Bau, la chaire Design Jean Prouvé (Pierre Lévy) du Cnam, l’Institut Français et l’Estienne / École Supérieure des Arts et Industries Graphiques, repose sur la conviction que le dialogue entre arts, design, sciences et société est à même de proposer de nouveaux horizons dans la compréhension et l’appréhension des mondes connus et à découvrir.
Questionner par une réflexion collaborative et évolutive les mystères et les angles morts du monde actuel et des mondes à venir, notre rapport au connu, à l’inconnu, au caché, à l’enfoui, d’en interroger les représentations comme les modes de transmission du non-savoir.
L’objectif est d’imaginer la manière dont le design peut donner de la visibilité à ce qui n’est pas visible, rendre perceptible ce qui ne l’est pas, donner à voir ce qui ne peut être vu. Pour cela, il réunit des experts et un réseau de 30 écoles d’art et de design àbtravers le monde pour interroger ensemble ces non-savoirs.&lt;/p></description></item><item><title>Séminaire de l'école du non-savoir</title><link>https://plevy.fr/events/seminaire-ecole-du-non-savoir/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:00:00 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/seminaire-ecole-du-non-savoir/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="https://civic-city.org/nonsapere/wp-content/uploads/2023/10/SOCIAL-SCHOOLS.jpg" alt="non sapere seminar programme at Cnam" title="Programme of the seminar">&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>Ce séminaire vise à lancer la troisième session de l&amp;rsquo;école du non-savoir. La première a débuté en septembre 2022 à l&amp;rsquo;Institut français de Milan et a abouti sous la forme d&amp;rsquo;une première exposition au même endroit en janvier 2024. Durant la seconde phase, l&amp;rsquo;exposition d&amp;rsquo;une centaine de panneaux a circulé à Florence et à Rome. De nouvelles écoles ont rejoint le projet initial en ajoutant de nouveaux visuels. Cet ensemble sera présenté à Porto dans le cadre de la Biennale du design à partir du 21 octobre 2023, avec le soutien de l&amp;rsquo;Institut français du Portugal.&lt;br>
La troisième phase s&amp;rsquo;organise sur la base d&amp;rsquo;une trentaine d&amp;rsquo;écoles et d&amp;rsquo;universités, venant de France, d&amp;rsquo;Italie, du Portugal, d&amp;rsquo;Allemagne, de Pologne, d&amp;rsquo;Inde et de Madagascar.&lt;/p></description></item></channel></rss>