<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on Chaire de Design Jean Prouvé</title><link>https://chaire-design.fr/en/</link><description>Recent content in Home on Chaire de Design Jean Prouvé</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 24 Oct 2020 00:55:28 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://chaire-design.fr/en/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La question de recherche</title><link>https://chaire-design.fr/en/teaching/dsn201_3_la-question-de-recherche/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 10:00:15 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/en/teaching/dsn201_3_la-question-de-recherche/</guid><description/></item><item><title>L'article</title><link>https://chaire-design.fr/en/teaching/dsn201_2_larticle/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 10:00:15 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/en/teaching/dsn201_2_larticle/</guid><description/></item><item><title>La recherche en design, art et création</title><link>https://chaire-design.fr/en/teaching/dsn201_1_la-recherche-en-design-art-et-cr%C3%A9ation/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 10:00:15 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/en/teaching/dsn201_1_la-recherche-en-design-art-et-cr%C3%A9ation/</guid><description/></item><item><title>Programme</title><link>https://chaire-design.fr/en/teaching/dsn201_0_recherche-en-design-art-creation_programme/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 09:00:15 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/en/teaching/dsn201_0_recherche-en-design-art-creation_programme/</guid><description/></item><item><title>DSN201 · Pratiques de recherche en design, art et création</title><link>https://chaire-design.fr/en/teaching/recherche-en-design-art-creation/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/en/teaching/recherche-en-design-art-creation/</guid><description>Cette UE propose une vue d'ensemble des pratiques de la recherche en design, art et création, afin d’atteindre deux objectifs pédagogiques. Il s’agit d’abord de contextualiser l'implication de la pratique du design, de l’art ou de la création en recherche, et de développer une approche de recherche au travers de ces pratiques. Il s’agit ensuite de fournir des ressources (connaissances, outils, méthodologies, réseaux...) utiles à la recherche au travers d’une pratique, et de permettre un développement en autonomie des ressources utiles à la pratique de la recherche.</description></item><item><title>DSN202 · Pratiques réflexives en design, art et création</title><link>https://chaire-design.fr/en/teaching/pratiques-reflexives/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/en/teaching/pratiques-reflexives/</guid><description>Cette UE propose une approche réflexive sur une pratique située, c'est-à-dire sur une pratique vécue dans un contexte réel (e.g., les moments de sociabilité d’une équipe, la recherche d’information, les approches d’idéation…). Elle fournit des outils, issus des domaines du design et de l’innovation, permettant la réflexion transformative des pratiques professionnelles (celles structurées par une normalisation partagée), ou du quotidien (celles rendues habituelles par normalisation personnelle). Il s'agit donc d’instruire une approche qui intègre des pratiques transformatives et innovantes dans les processus liés à l'attention, à l'observation et au développement des pratiques, ainsi qu’à l'expérimentation de leur transformation.</description></item><item><title>Lecture inaugurale</title><link>https://chaire-design.fr/en/event/lecture-inaugurale/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 18:00:00 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/en/event/lecture-inaugurale/</guid><description>Transcription of the inaugural lecture (translated from French)
The moment of design Inaugural lecture of the Jean Prouvé Design Chair, May 18, 2022
Thank you Ruedi for this warm introduction. Your mentorship of the Chair can only be a good omen for what it can and will become.
Dear General Administrator, dear Marc, dear Jean-Claude, dear colleagues, dear friends, dear family, dear listeners present here or somewhere online, it is a great pleasure to be able to start this inaugural lecture today at CNAM.</description></item><item><title>Le concret en philosophie</title><link>https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/s01e04/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 17:00:12 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/s01e04/</guid><description>Pour la quatrième session du séminaire des Médiums en design : pour une anthropologie symétrique du design, nous sommes heureux d'inviter Anne-Françoise Schmid, chercheuse associée aux archives Henri Poincaré, anciennement chercheure associée à Mines Paris-Tech et co-fondatrice d'une organisation internationale recherche philosophique dédiée à la non-philosophie. Elle a notamment publié sur les épistémologies génériques, qui impliquent une pratique épistémologique non exclusive permettant d'intégrer les domaines de problèmes exclusifs à chaque limite disciplinaire.</description></item><item><title>De la médiation au design au design de la médiation&lt;br>&lt;i>&lt;small>Rôles des médiums de la conception pour l'intégration du design&lt;/small>&lt;/i></title><link>https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/s01e03/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 17:00:12 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/s01e03/</guid><description>Le développement des organisations se réalise aujourd'hui par un recours intensif au projet innovant. Dans ce contexte, le déploiement du design thinking pose des questions sur son caractère non situé, comme l'indique une partie de la littérature, c'est-à-dire sans prise réelle avec les spécificités culturelles de chaque organisation et sur la véritable portée transformative de ses méthodes. Dès lors, ce manque d'ancrage nous invite à penser davantage l'intégration du design comme une situation de médiation, nécessairement située, en dialogue avec les acteurs déjà présents et les pratiques de conception déjà existantes.</description></item><item><title>Matérialité et durabilité de l'œuvre d'art, du musée à l'espace public, cas d'œuvres d'art contemporain</title><link>https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/s01e02/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 17:00:12 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/s01e02/</guid><description>Les matériaux choisis par nombre d'artistes contemporains pour leurs oeuvres (objets manufacturés, éléments putrescibles putrescibles, créations in situ…) amènent à s'interroger sur la part de matière qui est partie indissociable de l'oeuvre - et doit à ce titre être « patrimonialisée»- et celle qui concourra uniquement à son « activation » en présence du public. Comment articuler cette question avec celles du geste original d'une part, et de la volonté de l'artiste quant à la forme, voire l'utilisation, de son oeuvre d'autre part?</description></item><item><title>Introduction au séminaire Médiums en Design</title><link>https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/s01e01/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 17:00:12 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/s01e01/</guid><description>À l'occasion de la création de la Chaire Design Jean Prouvé au CNAM et de CY Ecole de Design nous sommes heureux de vous annoncer le lancement d'un séminaire commun ouvert à tous : «les Médiums en design : pour une anthropologie symétrique du design».
En repartant du texte fondateur de Donald Schön (1992) sur la «conversation réflexive avec les matériaux», nous vous proposons de discuter de la variété et de l'agentivité des médiums du design et de la façon dont le designer fait sens des matières au sein de sa pratique.</description></item><item><title>Master Design · Création, Projet, Transdisciplinarité</title><link>https://chaire-design.fr/en/teaching/master_design-creation_projet_transdisciplinarite/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/en/teaching/master_design-creation_projet_transdisciplinarite/</guid><description>Le design contribue à la création d’objets, de produits, de services, d’images ou d’interfaces. Le design intègre des processus de conception à la fois esthétiques (forme, couleur, matières…), fonctionnels (usage, ergonomie, accessibilité, sécurité…), économiques (modèle d’affaires). Le design comme une activité profondément multidisciplinaire qui privilégie les individus dans leurs relations à autrui, aux objets, aux images, aux environnements, aux systèmes techniques. In fine le design donne naissance à l'émotion et définit ou redéfinit une identité des objets ; il peut alors engendrer de l’innovation.</description></item><item><title>Pierre Lévy</title><link>https://chaire-design.fr/en/about/pierre_levy/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 16:30:12 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/en/about/pierre_levy/</guid><description>Pierre Lévy is professor at the National Conservatory of Arts and Crafts (CNAM) in France, holder of the Chair of Design Jean Prouvé, and researcher at the Dicen-IDF lab. He is interested in the correspondence between theories and design practices, especially regarding transforming practices and sciences. His research mainly focuses on embodiment theories and Japanese philosophy and culture in relation to designing for the everyday. He holds a Mechanical Engineering master's degree (UT Compiègne, France), a doctoral degree in Kansei (affective) Science (University of Tsukuba, Japan), and a HDR in Information and Communication Sciences (UT Compiègne, France).</description></item></channel></rss>