<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Research on Pierre Lévy</title><link>https://plevy.fr/en/research/</link><description>Recent content in Research on Pierre Lévy</description><generator>Hugo</generator><language>en-GB</language><copyright>plevy.fr</copyright><lastBuildDate>Fri, 16 Oct 2020 20:04:12 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://plevy.fr/en/research/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Design et appropriation</title><link>https://plevy.fr/en/research/programme-design-and-appropriation/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:04:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/en/research/programme-design-and-appropriation/</guid><description>&lt;p&gt;La question du quotidien est remarquable le sujet du quotidien n’étant que très peu, et souvent assez mal traité en design. Le terme quotidien est beaucoup utilisé dans la littérature en design (e.g., (Hallnäs &amp;amp; Redström, 2002; Norman, 2013; Saito, 2007; Wakkary &amp;amp; Maestri, 2007)), mais la notion elle-même est très peu traitée. Pour illustrer cela, on pointera par exemple la simple omission de la description de cette notion dans l’ouvrage classique du Design de tous les jours de Don Norman (2013) ou encore dans celui sur l’Esthétique de tous les jours de Yuriko Saito (2007). Utilisant ces exemples, j’ai initié une discussion sur la liste de diffusion PhD-Design mailing list (P. Levy, personal communication, April 4, 2017) faisant appel à la communauté de la recherche en design pour déterminer les directions possibles en vue de clarifier le concept de quotidien. Cette discussion a permis à la fois de confirmer le flou entourant la notion du quotidien en design, et de désigner des directions pour une telle clarification, et nous en emprunterons certaines par la suite. Mais au-delà de ces deux points, elle a également contenu une remarque qui a retenu mon attention. Un chercheur émérite a indiqué que tout en ayant cherché à comprendre la façon dont le design interroge le quotidien, il a en même temps renoncé à essayer de le définir. Pour lui, ce terme fait partie d’un ensemble de termes tellement constitutifs du design qu’il varie avec la perspective prise sur le design. Définir le quotidien nécessiterait de définir le design.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Japanese philosophy inspired design framework</title><link>https://plevy.fr/en/research/programme-japanese_philosophy-inspired_design_framework/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:04:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/en/research/programme-japanese_philosophy-inspired_design_framework/</guid><description>&lt;p&gt;La question du quotidien est remarquable le sujet du quotidien n’étant que très peu, et souvent assez mal traité en design. Le terme quotidien est beaucoup utilisé dans la littérature en design (e.g., (Hallnäs &amp;amp; Redström, 2002; Norman, 2013; Saito, 2007; Wakkary &amp;amp; Maestri, 2007)), mais la notion elle-même est très peu traitée. Pour illustrer cela, on pointera par exemple la simple omission de la description de cette notion dans l’ouvrage classique du Design de tous les jours de Don Norman (2013) ou encore dans celui sur l’Esthétique de tous les jours de Yuriko Saito (2007). Utilisant ces exemples, j’ai initié une discussion sur la liste de diffusion PhD-Design mailing list (P. Levy, personal communication, April 4, 2017) faisant appel à la communauté de la recherche en design pour déterminer les directions possibles en vue de clarifier le concept de quotidien. Cette discussion a permis à la fois de confirmer le flou entourant la notion du quotidien en design, et de désigner des directions pour une telle clarification, et nous en emprunterons certaines par la suite. Mais au-delà de ces deux points, elle a également contenu une remarque qui a retenu mon attention. Un chercheur émérite a indiqué que tout en ayant cherché à comprendre la façon dont le design interroge le quotidien, il a en même temps renoncé à essayer de le définir. Pour lui, ce terme fait partie d’un ensemble de termes tellement constitutifs du design qu’il varie avec la perspective prise sur le design. Définir le quotidien nécessiterait de définir le design.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Correspondance design-philosophie</title><link>https://plevy.fr/en/research/programme-philo-design-correspondance/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:03:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/en/research/programme-philo-design-correspondance/</guid><description>&lt;p&gt;intro&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Pratiques transformatives</title><link>https://plevy.fr/en/research/programme-tp/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 20:03:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/en/research/programme-tp/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The aim of our research program is to foster social resilience by focusing on transforming practices and societies. We do so by designing and evaluating in complex socio-technical systems.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Qualités perceptives</title><link>https://plevy.fr/en/research/programme-perceptive-qualities/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2015 20:03:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/en/research/programme-perceptive-qualities/</guid><description>&lt;p&gt;The notion of perceptual crossing indicates the experience of interplay between perceptive activities of multiple beings (train anecdote). Charles Lenay explained the importance of perceptual crossing in the encounter of the other’s perceptual intentionality, in the mutual attraction of perceptual activities (“they come to start a sort of a dance together”), leading to the constitution of a shared world of emotions. Creating such a connection between beings is often experienced, and it is (and it has been for a long time) a quest in design to build such connection between a being (or user) and an artefact: how to design for perceptual crossing?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Kansei studies, kansei design</title><link>https://plevy.fr/en/research/programme-kansei/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2003 20:03:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/en/research/programme-kansei/</guid><description>&lt;p&gt;For over three decades, kansei engineering has expanded greatly and has become a significant discipline both in the industrial and the academic worlds. In this paper, I present the current situation of kansei engineering, and plead for the emancipation of other disciplines, as part of kansei research as well. By reconstructing the historical path of kansei research and exploring the variety of disciplines within kansei research, I point out the opportunities for kansei design to emerge. Whereas kansei engineering and kansei science have found their roots in scientifically established approaches (respectively engineering and brain science), kansei design intends to return to earlier Japanese philosophical or cultural works to rediscover the essence of kansei, and to use them as inspirational means for design. This new discipline certainly needs to be elaborated further.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>