<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Chaire design Jean Prouvé on Pierre Lévy</title><link>https://plevy.fr/</link><description>Recent content in Chaire design Jean Prouvé on Pierre Lévy</description><generator>Hugo</generator><language>fr-FA</language><copyright>plevy.fr</copyright><lastBuildDate>Tue, 01 Sep 2026 16:27:15 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://plevy.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>International Master in Computer Science · Computer Networks and IoT Systems</title><link>https://plevy.fr/teaching/master-info-iot/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2026 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/master-info-iot/</guid><description/></item><item><title>International Master in Structural Mechanics and Coupled Systems</title><link>https://plevy.fr/teaching/master-meca/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2026 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/master-meca/</guid><description/></item><item><title>International Master in Telecommunication and Networks</title><link>https://plevy.fr/teaching/master-info-tic/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2026 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/master-info-tic/</guid><description/></item><item><title>Master Design · Art, contextes, techniques, usages</title><link>https://plevy.fr/teaching/master_design-art_contextes_techniques_usages/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2026 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/master_design-art_contextes_techniques_usages/</guid><description>&lt;p&gt;Cette formation entend à cet effet associer la pratique artistique, la connaissance technique et l&amp;rsquo;attention aux
usages pour deux types de métiers :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;l&amp;rsquo;exploration artistique via la technique, et donc l&amp;rsquo;exploration technique via la pratique artistique et le design&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;faire entrer la perspective créatrice et critique de l&amp;rsquo;art et du design dans le milieu industriel&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pour cela, les compétences visées sont:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;une ou plusieurs pratiques artistiques ou en métiers d&amp;rsquo;art,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;associées à des connaissances techniques poussées des mediums et des outils intégrant ces pratiques,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;et à des connaissances liées à l&amp;rsquo;intégration de ces compétences dans un contexte socio-économique et
industriel.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ce parcours intègre de plus le Certificat de spécialisation d&amp;rsquo;ingénierie de la culture et de la création
CS11400A.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>USMC85 · Dialoguing</title><link>https://plevy.fr/teaching/usmc85-dialoguing/</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:55:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/usmc85-dialoguing/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;h3 class="pt-8 text-xl font-bold self-baseline"&gt;Description&lt;/h3&gt;
The major aim of this course is to improve students&amp;rsquo; scientific or technical presentation skills, focusing on the roles and the effects of involved media in presenting a project (e.g., a poster, an artefact, a video&amp;hellip;). First, a few theoretical guidelines a provided for understanding the practical and rhetorical use of media in presentation. Second, this understanding is used in presenting projects carried out or chosen by students in their own specialties. Third and last, presentations are analysed to point out how they can highlight the key aspects of a project, and how the elements produced for the project can structure a presentation and serve its objectives.Therefore, the aim of this course is to develop students&amp;rsquo; abilities to understand and present scientific and technical projects.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Initiation à recherche en design, art et création</title><link>https://plevy.fr/teaching/initiation-a-la-recherche-en-design-art-creation/</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/initiation-a-la-recherche-en-design-art-creation/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ce cours est en partie composé du &lt;a href="https://plevy.fr/events/seminaire-de-recherche-en-design/"&gt;Séminaire de recherche en design et création&lt;/a&gt;. La participation au cours et au séminaire de recherche est obligatoire pour les apprenants inscrits à DSN201.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette UE propose une vue d&amp;rsquo;ensemble des pratiques de la recherche en design, art et création, afin d’atteindre deux objectifs pédagogiques. Il s’agit d’abord de contextualiser l&amp;rsquo;implication de la pratique du design, de l’art ou de la création en recherche, et de développer une approche de recherche au travers de ces pratiques. Il s’agit ensuite de fournir des ressources initiales (connaissances, outils, méthodologies, réseaux&amp;hellip;) utiles à la recherche au travers d’une pratique, et de permettre un développement en autonomie des ressources utiles à la pratique de la recherche.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Ensaama · DSAA valant grade master</title><link>https://plevy.fr/teaching/dsaa-master-ensaama/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/dsaa-master-ensaama/</guid><description>&lt;p&gt;L’Arrêté du 17 février 2025 relatif au diplôme supérieur d’arts appliqués entre en vigueur à compter de la rentrée universitaire 2025. Le Diplôme Supérieur d’Arts Appliqués sanctionne un niveau correspondant à l’obtention de 120 crédits européens au-delà du grade licence (DNMADE) ou licence (180 crédits ECTS). Il est inscrit au niveau 7 de la nomenclature interministérielle des niveaux de formation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le DSAA atteste l&amp;rsquo;acquisition d&amp;rsquo;un socle de connaissances et de compétences dans les champs disciplinaires et pluridisciplinaires des arts appliqués. Il certifie la formation de futurs professionnels capables d&amp;rsquo;exercer des responsabilités de pilotage de projet au service de l’innovation. Il élabore des stratégies de design et de métiers d’art, en interaction avec les multiples acteurs qui interviennent en amont, au cœur et en aval du processus de création.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>DSN201 · Ensaama 2025-2026</title><link>https://plevy.fr/teaching/dsn201/ensaama/</link><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/dsn201/ensaama/</guid><description>&lt;h2 id="intentions"&gt;Intentions&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ce cours a deux intentions:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;une introduction à la pratique et à la culture de l&amp;rsquo;enseignement supérieur en DSAA,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;une introduction aux pratiques de la recherche en design.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les DSAA1, l&amp;rsquo;objectif est de comprendre les enjeux d&amp;rsquo;une pratique réflexive académique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour les DSAA2, l&amp;rsquo;objectif est de transformer ces enjeux en une série de livrables, dont le plus engageant sera le mémoire.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="calendrier-2025-2026"&gt;Calendrier 2025-2026&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DSAA 1&lt;/strong&gt; · Mercredi 10 septembre 2025 · 09h00 - 12h00&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DSAA2&lt;/strong&gt; · Mercredi 10 septembre 2025 · 13h00 - 16h00&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DSAA 1&lt;/strong&gt; · Mercredi 17 septembre 2025 · 09h30 - 12h30&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DSAA 1&lt;/strong&gt; · Mercredi 01 octobre 2025 · 09h30 - 12h30&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DSAA2&lt;/strong&gt; · Mercredi 01 octobre 2025 · 13h30 - 16h30&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DSAA2&lt;/strong&gt; · Mercredi 15 octobre 2025 · 09h00 - 12h00&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="modalités-denseignements"&gt;Modalités d’enseignements&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les méthodes d’enseignement mobilisées pour cette UE sont :&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cnam &amp; the French higher education system</title><link>https://plevy.fr/presentations/cnam-highereduc/</link><pubDate>Sat, 14 Jun 2025 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/presentations/cnam-highereduc/</guid><description/></item><item><title>Research through Design – yes but how? (repoussé)</title><link>https://plevy.fr/events/seminaire-de-recherche-en-design/rtd-how/</link><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 18:00:00 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/seminaire-de-recherche-en-design/rtd-how/</guid><description>&lt;p&gt;Research through design is a notion that gained presence in design discussions in the mid-aughts after a few influential papers by Jodi Forlizzi and John Zimmerman of Carnegie Mellon University and Erik Stolterman of Indiana University. The notion had been introduced by Christopher Frayling of the Royal College of Art in 1993 as a remark in a small paper that suggested it as a way to conduct research in a way that would be interesting to designers. It had its virtues. Above all, helped to make research interesting to designers, and it gave them a way to understand how design can create knowledge. Yet, it was confusing and hard to understand, as this presentation will illustrate. This was the case with other suggestions too, including British and Dutch notions like funology and doing research by doing design, and Donald Schon’s notion of the reflective practitioner that lacked precision,&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Faire terrain : le design comme pratique située de recherche (repoussé)</title><link>https://plevy.fr/events/seminaire-de-recherche-en-design/faire-terrain/</link><pubDate>Thu, 15 May 2025 18:00:00 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/seminaire-de-recherche-en-design/faire-terrain/</guid><description>&lt;p&gt;Cette intervention s’attache à rendre compte d’une pratique de terrain dans le cadre d’une recherche en design menée durant 3 ans au sein d’une industrie de la métallurgie (menée au sein d’une thèse CIFRE). Elle détaille les manières d’entrer en correspondances avec un terrain considéré comme « peu propice au design » et comment ces manières ont nourrit directement les contributions de cette thèse sur les modalités de collaborations entre design et ingénierie. En filigrane, il s’agit de montrer l’importance de construire des méthodologies situées et adaptées pour nourrir une pratique de design inscrit dans une volonté de recherche.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Recherche-création : de la pratique réflexive à la publicisation</title><link>https://plevy.fr/events/seminaire-de-recherche-en-design/recherche-creation/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 18:00:00 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/seminaire-de-recherche-en-design/recherche-creation/</guid><description>&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui, la recherche-création est en plein essor, au point qu’elle dépasse même les frontières des arts et des arts appliqués. Mais comment la développer dans le champ académique, tout en garantissant sa qualité artistique et sa reconnaissance professionnelle, en premier lieu dans le monde de l&amp;rsquo;art et du design ? Elle doit permettre la création d&amp;rsquo;œuvres pertinentes tout en produisant de nouvelles connaissances qui n’auraient pu advenir autrement. Fondée sur la pratique, par et pour la pratique, cette recherche est construite autant par la réflexivité que par une volonté de partage, non seulement des résultats, mais surtout des moyens mis en œuvre : l&amp;rsquo;“instrumentarium” artistique ainsi expérimenté et développé. Cette approche, que l&amp;rsquo;on pourrait qualifier d&amp;rsquo;“organologique” ou même d&amp;rsquo;“organogénétique”, est, sans conteste, l&amp;rsquo;un des fondements de la recherche-création menée à EnsadLab, le plus souvent dans une dynamique pluridisciplinaire impliquant sciences expérimentales et sciences de l&amp;rsquo;ingénieur. La place de choix qui est donné aux moyens expérimentés et mis en œuvre, aux techniques, comme art de faire, implique des formes méthodologiques et organisationnelles permettant un équilibre pertinent entre dynamique collective et engagement d’une autorité individuelle.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Reconstrained design</title><link>https://plevy.fr/events/seminaire-de-recherche-en-design/reconstrained-design/</link><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 18:00:00 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/seminaire-de-recherche-en-design/reconstrained-design/</guid><description>&lt;p&gt;Design practice always happens under a particular set of forces or conditions, commonly known as constraints. These constraints may be straightforward and indisputable, such as a physical or material quality—the force of gravity or the tensile strength of a structural beam. They can be the subject of discussion and compromise, such as a financial cost or a timeline. They can relate to aesthetic or cultural considerations, such as a fashion trend or social movement. Constraints of this basic type influence the design process by providing tangible limits that can be adhered to or challenged.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Conception avec usagers en architecture : vers un indice de profondeur de participation</title><link>https://plevy.fr/events/seminaire-de-recherche-en-design/usagers-architecture/</link><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 18:00:00 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/seminaire-de-recherche-en-design/usagers-architecture/</guid><description>&lt;p&gt;Cette conférence explore la participation en architecture en analysant comment elle peut être intégrée dans le processus de conception . En nous appuyant sur un projet de rénovation de logements sociaux en difficulté, la véritable profondeur de cette participation sera examinée à l’aide d’un indice développé pour évaluer le rôle effectif des différents types d&amp;rsquo;acteurs dans ces processus. L’intervention mettra en évidence l’écart entre la participation prescrite et la participation expérientielle et discutera des questions méthodologiques pertinentes pour l’analyse des interactions entre les concepteurs et les usagers dans ces processus.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Séminaire de méthodologie Pratiques de recherche en design et création</title><link>https://plevy.fr/events/seminaire-de-recherche-en-design/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 10:04:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/seminaire-de-recherche-en-design/</guid><description>&lt;p&gt;Le séminaire de méthodologie « Pratiques de recherche en design et création » est co-animé par le laboratoire Dicen-IDF et la chaire Design Jean Prouvé du Cnam. Principalement dédié aux étudiants en master, aux jeunes chercheurs, doctorant·e·s ou aspirants à le devenir, il invite les membres des communautés de recherche liées aux domaines du design et de la création à contribuer ensemble à une meilleure compréhension des enjeux méthodologiques en recherche comme lieu d&amp;rsquo;exploration, de discussion et de dissémination des idées et des connaissances.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Une histoire commentée du design</title><link>https://plevy.fr/presentations/designjad25/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/presentations/designjad25/</guid><description/></item><item><title>Design et quotidien</title><link>https://plevy.fr/presentations/design-everyday/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/presentations/design-everyday/</guid><description/></item><item><title>Du design</title><link>https://plevy.fr/presentations/du-design/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/presentations/du-design/</guid><description/></item><item><title>Pierre Lévy</title><link>https://plevy.fr/presentations/about-pierre-levy/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/presentations/about-pierre-levy/</guid><description/></item><item><title>Pratiques transformatives</title><link>https://plevy.fr/presentations/tp/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2024 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/presentations/tp/</guid><description/></item><item><title>USMC85 · Presenting</title><link>https://plevy.fr/teaching/usmc85/presenting/</link><pubDate>Tue, 01 Oct 2024 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/usmc85/presenting/</guid><description/></item><item><title>Le design est-il une science humaine ?</title><link>https://plevy.fr/events/le-design-est-il-une-science-humaine/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/le-design-est-il-une-science-humaine/</guid><description>&lt;p&gt;Au sein de l’École Estienne, SEMPER* constitue un espace d’intersection et de réflexion commun aux quatre parcours de formation en DSAA. Le séminaire, initié par Jérôme Duwa, Olivier Moulin et Carole Papion invite à réfléchir et à mettre en valeur ce qui se constitue comme recherche en design dans le milieu qui est le nôtre à l’École Estienne : expériences en imprimerie, dans les métiers d’art, dans les domaines du graphisme, de l’illustration, de la création numérique, de la typographie et de la stratégie de communication.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Master Transition numérique responsable et co-design</title><link>https://plevy.fr/teaching/master-transition-numerique-codesign/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/master-transition-numerique-codesign/</guid><description/></item><item><title>École du non-savoir</title><link>https://plevy.fr/projects/ecole-du-non-savoir/</link><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 10:30:52 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/ecole-du-non-savoir/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://civic-city.org/nonsapere/cahier-civic-city-3/"&gt;&lt;img src="https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/com.ulule.media/presales/2/3/5/1/8/1/181532/cahier-2.ByMQDN0o59.jpg" alt="Cahier" title="Cahier de l&amp;#39;école du non-savoir"&gt;&lt;/a&gt;
Les cahiers de l&amp;rsquo;école du non-savoir sont publiés et accessibles sur le site de &lt;a href="https://civic-city.org/nonsapere/cahier-civic-city-3/"&gt;Civic City&lt;/a&gt; et sur &lt;a href="https://fr.ulule.com/civic-city/"&gt;Ulule&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://civic-city.org/nonsapere/wp-content/uploads/2024/01/post-HOME-ESTIENNE5.jpg" alt="nonsapere au Cnam" title="Poster pour la session au Cnam"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;école du non-savoir, a collaborative project and event with Civic-City, Ruedi Baur and Vera Bau, the Cnam&amp;rsquo;s Design Jean Prouvé chair (Pierre Lévy), the Institut Français and Estienne / École Supérieure des Arts et Industries Graphiques, is based on the conviction that dialogue between the arts, design, science and society can open up new horizons in our understanding and apprehension of known and yet-to-be-discovered worlds.
Through collaborative and evolving reflection, we question the mysteries and blind spots of today&amp;rsquo;s world and of worlds to come, our relationship with the known, the unknown, the hidden and the buried, questioning representations as well as modes of transmission of non-knowledge.
The aim is to imagine how design can give visibility to what is not visible, make perceptible what is not, and show what cannot be seen. To this end, it is bringing together experts and a network of 30 art and design schools from around the world to examine this non-knowledge together.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Séminaire de l'école du non-savoir</title><link>https://plevy.fr/events/seminaire-ecole-du-non-savoir/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:00:00 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/seminaire-ecole-du-non-savoir/</guid><description>&lt;p&gt;Ce séminaire vise à lancer la troisième session de l&amp;rsquo;école du non-savoir. La première a débuté en septembre 2022 à l&amp;rsquo;Institut français de Milan et a abouti sous la forme d&amp;rsquo;une première exposition au même endroit en janvier 2024. Durant la seconde phase, l&amp;rsquo;exposition d&amp;rsquo;une centaine de panneaux a circulé à Florence et à Rome. De nouvelles écoles ont rejoint le projet initial en ajoutant de nouveaux visuels. Cet ensemble sera présenté à Porto dans le cadre de la Biennale du design à partir du 21 octobre 2023, avec le soutien de l&amp;rsquo;Institut français du Portugal.&lt;br&gt;
La troisième phase s&amp;rsquo;organise sur la base d&amp;rsquo;une trentaine d&amp;rsquo;écoles et d&amp;rsquo;universités, venant de France, d&amp;rsquo;Italie, du Portugal, d&amp;rsquo;Allemagne, de Pologne, d&amp;rsquo;Inde et de Madagascar.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>ProVi – a transforming vision emerging from reflective practice</title><link>https://plevy.fr/publications/provi-a-transforming-vision-emerging-from-reflective-practice/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 15:00:40 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/provi-a-transforming-vision-emerging-from-reflective-practice/</guid><description/></item><item><title>Doctorat mention Arts, Design et Société</title><link>https://plevy.fr/teaching/phd_arts_design_society/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/phd_arts_design_society/</guid><description>&lt;p&gt;Dans une démarche de développement des formations et des activités de recherche liées aux métiers d’art, de la culture, du design et de la création au CNAM, l’École Doctorale Abbé Grégoire a créé une mention « Arts, Design et Société ». Cette création s’inscrit dans une démarche plus large, comprenant entres autres les activités de la chaire Design Jean Prouvé au CNAM, le Master Design « Création, Projet, Transdisciplinarité », la contribution active au développement et à la diplomation des DNMADE de l’Académie de Paris, et le développement de formations initiales et professionnelles dans les métiers d’arts et du design en coopération avec les écoles.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La diversité dans l'enseignement du design et des métiers d'art doit faire école</title><link>https://plevy.fr/writings/la-diversit%C3%A9-dans-lenseignement-du-design-et-des-m%C3%A9tiers-dart-doit-faire-%C3%A9cole/</link><pubDate>Sat, 20 May 2023 13:38:26 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/writings/la-diversit%C3%A9-dans-lenseignement-du-design-et-des-m%C3%A9tiers-dart-doit-faire-%C3%A9cole/</guid><description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;enseignement du design et des métiers d&amp;rsquo;art a significativement évolué ces dernières années. Si la création du DNMADE en est probablement le porte-drapeau, l&amp;rsquo;augmentation des thèses et des HDRs liées à la recherche en design, le développement de masters dans plusieurs institutions en sont d&amp;rsquo;autres éléments significatifs. L&amp;rsquo;évolution du public apprenant est aussi remarquable. Depuis la création du DNMADE, il semble par exemple y avoir une augmentation importante du nombre relatif d&amp;rsquo;étudiant.e.s venant du baccalauréat général par rapport au celui venant baccalauréat ST2A pourtant dédié à ces études. On note aussi l&amp;rsquo;accroissement statistiquement non-négligeable et sociologiquement bruyant des premiers de la classe (pour reprendre l&amp;rsquo;expression de Jean-Laurent Cassely), c&amp;rsquo;est-à-dire des diplômés de filières plus classiques, qui reprennent une formation dans un métiers d&amp;rsquo;art. Il est donc bon de réfléchir régulièrement sur ces évolutions et d&amp;rsquo;inviter l&amp;rsquo;ensemble des perspectives engagées de le faire.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>L'irrégularité, une opportunité sociétale</title><link>https://plevy.fr/events/irregularite_une_opportunite_societale/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 18:00:00 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/irregularite_une_opportunite_societale/</guid><description/></item><item><title>Sketching Kansei Studies as a Complex Unit</title><link>https://plevy.fr/publications/sketching-kansei-studies-as-a-complex-unit/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 15:21:00 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/sketching-kansei-studies-as-a-complex-unit/</guid><description/></item><item><title>TransFabriC - Institut de la transfabrication circulaire</title><link>https://plevy.fr/projects/transfabric/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 13:38:26 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/transfabric/</guid><description>&lt;p&gt;Ce projet de recherche-action par le design, propose d&amp;rsquo;étudier et de suivre l&amp;rsquo;évolution des pratiques des professionnels de la récupération, de la transformation et de la valorisation des matériaux et biens inutilisés (issus des membres d&amp;rsquo;HESAM : Ateliers du Cnam, écoles d&amp;rsquo;art et d&amp;rsquo;ingénieurs ou d&amp;rsquo;associations associées au lieu), ainsi que celle de citoyens non experts au sein de l&amp;rsquo;économie circulaire, sociale et solidaire (ECSS) [1]. A travers la mise en œuvre de systèmes socio-techniques pour les SSCE, il s&amp;rsquo;agit de comprendre les moyens (dispositifs et pratiques situées) par lesquels sont rendues possibles la réparation ou l&amp;rsquo;appropriation, considérées comme des activités créatives contribuant aux enjeux sociétaux et écologiques actuels [2], et de les valoriser dans les pratiques de conception et d&amp;rsquo;innovation éco-responsables.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>La beauté du motif japonais</title><link>https://plevy.fr/events/beaute-du-motif-japonais/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 09:30:52 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/beaute-du-motif-japonais/</guid><description/></item><item><title>The Proceedings of the Kansei Engineering and Emotion Research International Conference 2022, KEER 2022</title><link>https://plevy.fr/publications/kansei-engineering-and-emotion-research-2022/</link><pubDate>Fri, 09 Sep 2022 22:10:51 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/kansei-engineering-and-emotion-research-2022/</guid><description/></item><item><title>Complex Thinking for Kansei Studies - For an epistemological shift of the field</title><link>https://plevy.fr/publications/complex-thinking-for-kansei-studies-for-an-epistemological-shift-of-the-field/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 17:03:37 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/complex-thinking-for-kansei-studies-for-an-epistemological-shift-of-the-field/</guid><description/></item><item><title>Pratiques réflexives en design, art et création</title><link>https://plevy.fr/teaching/pratiques-reflexives/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/pratiques-reflexives/</guid><description>&lt;p&gt;Cette UE propose une approche réflexive sur une pratique située, c&amp;rsquo;est-à-dire sur une pratique vécue dans un contexte réel (e.g., les moments de sociabilité d’une équipe, la recherche d’information, les approches d’idéation…). Elle fournit des outils, issus des domaines du design et de l’innovation, permettant la réflexion transformative des pratiques professionnelles (celles structurées par une normalisation partagée), ou du quotidien (celles rendues habituelles par normalisation personnelle). Il s&amp;rsquo;agit donc d’instruire une approche qui intègre des pratiques transformatives et innovantes dans les processus liés à l&amp;rsquo;attention, à l&amp;rsquo;observation et au développement des pratiques, ainsi qu’à l&amp;rsquo;expérimentation de leur transformation.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Leçon inaugurale de la Chaire de design Jean Prouvé</title><link>https://plevy.fr/events/lecon-inaugurale/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 10:30:52 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/lecon-inaugurale/</guid><description>&lt;h1 id="le-moment-du-design"&gt;Le moment du design&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Leçon inaugurale de la Chaire de Design Jean Prouvé, 18 mai 2022&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br&gt;
Merci Ruedi pour cette introduction chaleureuse. Ton parrainage de la chaire ne peut être qu’un bon présage pour ce qu’elle peut et va devenir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cher administrateur général, cher Marc, cher Jean-Claude, chers collègues, chers amis, chère famille, chers auditeurs présents ici ou quelque part en ligne, c’est un grand plaisir de pouvoir débuter cette leçon inaugurale aujourd’hui au CNAM.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>From the Station of Being to Societal Transformation: How design can drive a new European Renaissance</title><link>https://plevy.fr/publications/from-the-station-of-being-to-societal-transformation-how-design-can-drive-a-new-european-renaissance/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 17:03:37 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/from-the-station-of-being-to-societal-transformation-how-design-can-drive-a-new-european-renaissance/</guid><description/></item><item><title>Médiums en design</title><link>https://plevy.fr/events/mediums-in-design/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 20:04:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/mediums-in-design/</guid><description>&lt;h2 id="séminaire-les-médiums-en-design-pour-une-anthropologie-symétrique-du-design--2022"&gt;Séminaire les Médiums en design, pour une anthropologie symétrique du design – 2022&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le séminaire « les Médiums en design » est co-animé par CY Design Research, Dicen-IDF et la chaire Design Jean Prouvé du CNAM. Il invite les membres de la communauté de recherche en design à contribuer à la compréhension du design comme éco-système fait d’humains et de non-humains, de vivants et de non-vivants structurant et structuré par les pratiques et les réalisations.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Entre méthodes et pratiques en design - un moment d'apprentissage</title><link>https://plevy.fr/events/entre-methodes-et-pratiques-en-design-un-moment-d_apprentissage/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 10:30:52 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/entre-methodes-et-pratiques-en-design-un-moment-d_apprentissage/</guid><description>&lt;h2 id="entre-méthodes-et-pratiques-en-design---un-moment-dapprentissage"&gt;Entre méthodes et pratiques en design - un moment d&amp;rsquo;apprentissage&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Pierre Lévy, professeur du CNAM, Chaire Design Jean Prouvé&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je voudrais m&amp;rsquo;intéresser aujourd&amp;rsquo;hui à la place des méthodes et des pratiques en design, et décrire leur entre-deux comme un lieu de développement des pratiques, c&amp;rsquo;est-à-dire comme moment d&amp;rsquo;apprentissage réflexif sur la pratique.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="1-le-design"&gt;1. Le design&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le premier point d&amp;rsquo;attention porte sur la notion même de design et la façon dont il est décrit par la propre communauté de recherche en design. Un récent article (Blackler et al., 2021) propose une analyse de vingt ans de discussion sur l&amp;rsquo;une des listes de diffusion les plus actives et renommées dans le monde (PHD-DESIGN List, n.d.) et portant sur la définition du design. Sa conclusion est comme suit (traduit par l&amp;rsquo;auteur) :&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Malgré un discours robuste autour des perspectives pertinentes sur le design, les discussions de la liste sont et ont été répétitives, sans aucun progrès significatif vers une définition consolidée du design. […] Nous proposons qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est peut-être pas possible de définir le design de cette manière, et que le domaine devrait s&amp;rsquo;éloigner de la réitération et discuter de l&amp;rsquo;importance du rôle du design… (Blackler et al., 2021)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Education as a transforming practice: designing together for complex, sustainable living</title><link>https://plevy.fr/publications/education-as-a-transforming-practice-designing-together-for-complex-sustainable-living/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 23:11:05 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/education-as-a-transforming-practice-designing-together-for-complex-sustainable-living/</guid><description/></item><item><title>Designing for Transforming Practices: Maps and Journeys</title><link>https://plevy.fr/publications/designing-for-transforming-practices-maps-and-journeys/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 12:29:52 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/designing-for-transforming-practices-maps-and-journeys/</guid><description/></item><item><title>Studying Requirements from Multiple Actors on Vitality Data Platform through the Lens of Socio-technical Systems</title><link>https://plevy.fr/publications/studying-requirements-from-multiple-actors-on-vitality-data-platform-through-the-lens-of-socio-technical-systems/</link><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 21:14:52 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/studying-requirements-from-multiple-actors-on-vitality-data-platform-through-the-lens-of-socio-technical-systems/</guid><description/></item><item><title>Master Design</title><link>https://plevy.fr/teaching/master_design/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/master_design/</guid><description>&lt;p&gt;Le design contribue à la création d’objets, de produits, de services, d’images ou d’interfaces. Le design intègre des processus de conception à la fois esthétiques (forme, couleur, matières…), fonctionnels (usage, ergonomie, accessibilité, sécurité…), écologiques (choix et usage des matériaux et des processus de fabrication), et économiques (modèle d’affaires). Le design comme une activité profondément multidisciplinaire qui privilégie les individus dans leurs relations à autrui, aux objets, aux images, aux environnements, aux systèmes techniques. In fine le design donne naissance à l&amp;rsquo;émotion et définit ou redéfinit une identité des objets ; il peut alors engendrer de l’innovation. La thématique du design s’est fortement développé dans l’économie française ces dernières années avec la montée en puissance des problématiques d’innovation et de conception. En Angleterre, pratiquement 10% de la population travaillerait dans le design, entendu au sens large de toutes les formes de conception selon le Design Council. Des travaux de recherche en ingénierie de la conception et la montée en puissance des « industries créatives » ont progressivement érigé le design en nécessité économique et pédagogique d’une activité de conception intégrée. La mention proposée s’inscrit dans le champ « Innovation, création, conception » du Cnam comme formation transverse et pluridisciplinaire à la conception innovante.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Master Design · Parcours Création, Projet, Transdisciplinarité</title><link>https://plevy.fr/teaching/master_design-creation_projet_transdisciplinarite/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/master_design-creation_projet_transdisciplinarite/</guid><description>&lt;p&gt;Créée à la rentrée 2015 par la Conférence des écoles supérieures d’arts appliqués de Paris - Césaap -, la formation Design : création, projet, transdisciplinarité est un diplôme Master 2 délivré par le Conservatoire National des Arts et Métiers - CNAM -. Elle réunit des étudiants issus des différents champs du design.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour former des designers-chercheurs capables de questionner les formes de l’environnement humain tout autant que leur propre champ disciplinaire, ce master a fait le choix d’un fonctionnement en résidence. Plongés en immersion, les étudiants découvrent, analysent et interrogent l’institution qui les accueille, investissent ses ressources et ses process, identifient et engagent des projets qui ont force de proposition pour l’avenir.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>DSN201 · Introduction</title><link>https://plevy.fr/teaching/dsn201/introduction/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/dsn201/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="introduction"&gt;Introduction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cette UE propose une vue d&amp;rsquo;ensemble des pratiques de la recherche en design, art et création, afin d’atteindre deux objectifs pédagogiques. Il s’agit d’abord de contextualiser l&amp;rsquo;implication de la pratique du design, de l’art ou de la création en recherche, et de développer une approche de recherche au travers de ces pratiques. Il s’agit ensuite de fournir des ressources (connaissances, outils, méthodologies, réseaux&amp;hellip;) utiles à la recherche engagée sur une pratique, et de permettre un développement en autonomie des ressources utiles à la pratique de la recherche.
Cette UE vise donc à initier des praticiens à la recherche au travers de leur propre pratique. Elle vise plus spécifiquement un public de professionnels dont l’activité s’inscrit dans un processus de création (artistique, culturelle, scientifique et technique, idéation…) tant dans le domaine manuel et technique que dans le domaine du projet soucieux de valoriser leur pratique professionnelle à travers un travail de recherche.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>DSN201 · L'article</title><link>https://plevy.fr/teaching/dsn201/article/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/dsn201/article/</guid><description>&lt;h2 id="formes-des-articles"&gt;Formes des articles&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="le-format-imrad"&gt;Le format IMRaD&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le format IMRAD est le format classique d&amp;rsquo;un article, à la fois le format le plus répandu et la base de tous les autres. Il se compose d&amp;rsquo;une &lt;strong&gt;I&lt;/strong&gt;ntroduction, d&amp;rsquo;une &lt;strong&gt;M&lt;/strong&gt;éthode, de &lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt;ésultats et (&lt;em&gt;&lt;strong&gt;a&lt;/strong&gt;nd&lt;/em&gt;) d&amp;rsquo;une &lt;strong&gt;D&lt;/strong&gt;iscussion.&lt;/p&gt;
&lt;a class="linkBox" href="http://dx.doi.org/10.1007/s10980-011-9674-3"&gt;
 &lt;span class="titleLink"&gt;Wu, Jianguo. “Improving the writing of research papers: IMRAD and beyond.” Landscape Ecology 26, no. 10 (November 2011): 1345–1349. http://dx.doi.org/10.1007/s10980-011-9674-3&lt;/span&gt;
 
&lt;/a&gt;
&lt;h4 id="introduction"&gt;Introduction&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Raison de la recherche&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contexte de la recherche (état de l&amp;rsquo;art)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Question de recherche&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hypothèse&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Une introduction se doit d&amp;rsquo;être engageante et convaincante, claire et directive.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>DSN201 · L'évaluation</title><link>https://plevy.fr/teaching/dsn201/evaluation/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/dsn201/evaluation/</guid><description>&lt;h2 id="soumettre-le-papier"&gt;Soumettre le papier&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id="relecture"&gt;Relecture&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id="modifications"&gt;Modifications&lt;/h2&gt;</description></item><item><title>DSN201 · La question de recherche</title><link>https://plevy.fr/teaching/dsn201/question-de-recherche/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/dsn201/question-de-recherche/</guid><description>&lt;h2 id="la-question-de-recherche"&gt;La question de recherche&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La question de recherche est un élément charnière dans le développement d’une recherche, &lt;strong&gt;entre une observation du contexte d’étude et une analyse dirigée&lt;/strong&gt; qui tentera de faire une proposition de savoir original. Elle est souvent la suite logique de l’élucidation du contexte d’étude (nous nous trouvons dans telle situation, avec tels enjeux et inconnus, donc notre question de recherche est telle). Elle précède l’énonciation de la conduite de la recherche (qui bien sûr repose sur la question de recherche).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>DSN201 · La recherche</title><link>https://plevy.fr/teaching/dsn201/recherche/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/dsn201/recherche/</guid><description>&lt;h2 id="la-recherche-en-design"&gt;La recherche en design&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="la-recherche-vs-la-science"&gt;La recherche vs la science&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;div class="flex flex-col p-0 my-10"&gt;
 
 &lt;div class="videoFrame w-full"&gt;
 &lt;div class="py-0 px-1 petitTxt italic"&gt;By playing this movie, you accept
 the &lt;a href="https://policies.google.com/" target="_blank" rel="noreferrer"
 aria-label="Policies and terms of Google" class="petitTxt"&gt;Policies &amp; Terms
 of Google&lt;/a&gt;.&lt;/div&gt;
 &lt;div class="embed-wrapper"&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/JR1Ovv3B4FA" frameborder="0"
 allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
 allowfullscreen class="rounded"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="w-full flex-grow flex-shrink flex flex-col justify-start self-start max-w-xl p-1"&gt;
 
 &lt;div class=""&gt;
 &lt;div class="pt-0 leading-8 font-bold"&gt;Étienne Klein : Science &amp;amp; recherche, quelle différence y a-t-il entre ses deux formes d&amp;#39;études ?&lt;/div&gt;
 &lt;div class="videoLink order-3"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=JR1Ovv3B4FA&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;/div&gt;
 
 
&lt;/div&gt;
&lt;a class="linkBox" href="https://www.lexpress.fr/sciences-sante/arretons-de-confondre-les-sciences-avec-la-recherche-scientifique-par-etienne-klein-PZ7B7JEWYRHPRCMVQWCDNAHAQ4"&gt;
 &lt;span class="titleLink"&gt;Arrêtons de confondre les sciences avec la recherche scientifique, par Etienne Klein&lt;/span&gt;
 
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>DSN201 · La revue de littérature</title><link>https://plevy.fr/teaching/dsn201/revue-de-litterature/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/dsn201/revue-de-litterature/</guid><description>&lt;h2 id="la-revue-de-la-littérature"&gt;La revue de la littérature&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="les-éléments-constitutifs-dune-revue-de-litérature"&gt;Les éléments constitutifs d&amp;rsquo;une revue de litérature&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Une revue de littérature se compose de différents éléments qui permettent d&amp;rsquo;élaborer un sujet qui se matérialisera par un état de l&amp;rsquo;art.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h4 id="explorer-et-dorganiser-la-littérature-sur-le-sujet-étudié"&gt;Explorer et d&amp;rsquo;organiser la littérature sur le sujet étudié&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;La description du sujet fait l&amp;rsquo;objet d&amp;rsquo;un exercice préliminaire pour essayer de circonscrire le sujet. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;expliquer le sujet, sa position dans le monde de la recherche (s&amp;rsquo;inscrit dans la lignée ou est en rupture avec des travaux identifiés, pertinence éco-sociale ou industrielle, vise un champ nouveau, une contribution ou un débat dans un champ identifié&amp;hellip;).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>DSN202 · Introduction</title><link>https://plevy.fr/teaching/dsn202/introduction/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/dsn202/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="introduction"&gt;Introduction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ce cours trouve son origine dans une perspective sur un enseignement du design visant l’autonomie et le développement personnel.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au cours des dernières décennies, l&amp;rsquo;enseignement du design a reconnu l&amp;rsquo;importance de l&amp;rsquo;apprentissage en autonomie.
Une telle approche de l&amp;rsquo;éducation en design exige une pratique du design guidée par une vision du design. Il s&amp;rsquo;agit de discuter comment notre monde pourrait être et comment le design peut y contribuer (Hummels et al., 2011).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>DSN202 · Portfolio annoté</title><link>https://plevy.fr/teaching/dsn202/portfolio-annote/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/dsn202/portfolio-annote/</guid><description>&lt;h2 id="portfolio-annoté"&gt;Portfolio annoté&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le portfolio annoté vise à &lt;em&gt;examiner des exemples spécifiques de pratiques pour trouver des orientations pour le travail et, en discutant de la manière dont ces exemples étaient pertinents pour nous, de commencer à développer un réflexion au travers du design&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il se différentie d’approches plus classiques dont le point de départ est une considération théorique (parmi tant de possibilités) pour expliquer des choix, pouvant amener une multitude de solutions. Bien que la théorie aide à structurer la pratique et la reflexion de cette pratique, la relation &amp;ldquo;imprécise&amp;rdquo; entre théorie et pratique (d&amp;rsquo;une théorie peut émerger plusieurs pratiques et une pratique peut être expliquée par plusieurs théories) ne permet pas de se pencher avec attention sur les détails d&amp;rsquo;une pratique.
De plus, la théorie risque de proposer une description de ce que la pratique est, de ce que le design est, au lieu de ce qui devrait ou pourrait être.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>DSN202 · Vision projetée</title><link>https://plevy.fr/teaching/dsn202/vision-projetee/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/dsn202/vision-projetee/</guid><description>&lt;h2 id="la-vision-projetée"&gt;La vision projetée&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La vision projetée est basée sur les travaux de Caroline Hummels et Diane Vinke et du portfolio annoté (cf. cours précédent).&lt;/p&gt;
&lt;a class="linkBox" href="https://www.researchgate.net/publication/224002816_Competency-centered_Education_for_Designing_Interactive_and_Intelligent_Products"&gt;
 &lt;span class="titleLink"&gt;Hummels, C. C. M., Vinke, D., Frens, J. W., &amp; Hu, J. (2011). Competency-centered Education for Designing Interactive and Intelligent Products. Creation and Design, 13(2), 4–17.&lt;/span&gt;
 
&lt;/a&gt;
&lt;a class="linkBox" href="https://1drv.ms/b/s!AnQx_v88q65QgY_uORHG99xvXetFpTw?e=ak6UOh"&gt;
 &lt;span class="titleLink"&gt;Hummels, C. C. M., &amp; Vinke, D. (2009). Eindhoven designs v2 — Developing the competence of designing intelligent systems. Eindhoven University of Technology.&lt;/span&gt;
 
&lt;/a&gt;
&lt;h3 id="introduction"&gt;Introduction&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La vision projetée, proposition inspirée du &lt;em&gt;personal development plan&lt;/em&gt; (Hummels &amp;amp; Vinke, 2009), structure et engage un designer, artisan ou artiste sur une prise de décision quant à son positionnement par rapport au type de pratique, de projet, et de positionnement sociétal qu’il·elle entend avoir. L’objectif est de conduire une réflexion qui permet de former un horizon, à partir duquel on pourra organiser des arguments utiles à la prise de décisions d’actions à venir et de positions à prendre. La vision projetée est donc essentiellement programmatique : tout en utilisant des expériences passées, elle contribue à dessiner un horizon souhaitabe, et un chemin pour avancer vers celui-ci. Et comme pour tout horizon, l’atteindre reste un événement très incertain (en fait, probablement non souhaitable). C’est le chemin qui importe, et le plus souvent il évoluera au fur et à mesure du parcours.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Master CESAAP - PUDS01 / UE11 · Séminaire de recherche</title><link>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds01/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds01/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;h3 class="pt-8 text-xl font-bold self-baseline"&gt;Enseignantes&lt;/h3&gt; Marion Nielsen · Isabelle Sinclair · Marie Saby&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le séminaire de recherche définit un thème associé à l&amp;rsquo;année de formation et au projet. Autour d&amp;rsquo;une thématique proposée cinq acteurs du champ de la création, de la production et de la culture rencontrent les étudiants à travers des présentations documentée de 2h. Celles-ci donnent lieu à des échanges et des discussions, un collectif d&amp;rsquo;étudiant est chargé d&amp;rsquo;accueillir et d&amp;rsquo;organiser la venue des intervenants invités. La session fait l&amp;rsquo;objet d&amp;rsquo;une captation audio-visuelle et textuelle. La thématique retenue entre en résonance avec le lieu de la résidence et les enjeux contemporains, par exemple : en résidence au Mobilier national &amp;ldquo;Faire collectif&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Mobilier-Immobilier&amp;rdquo;, &amp;ldquo;La narration&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Nouvelles alchimies&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Hospitalité&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Master CESAAP - PUDS02 / UE12 · Critique et médiation du design</title><link>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds02/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds02/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;h3 class="pt-8 text-xl font-bold self-baseline"&gt;Enseignantes&lt;/h3&gt; JC Valleran · Antoine Fermey · Clémence Mergy&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intitulé, intensif Welcome, l&amp;rsquo;UE vise à organiser le premier temps de la résidence dans une
démarche d&amp;rsquo;acculturation. Les étudiants constituent des collectifs de travail qui, au travers de
visites des différents lieux de l&amp;rsquo;institution accueillante et de rencontres avec les différents acteurs
et partenaires de celles-ci, vont identifier des problématiques et proposer des sujets. Ces sujets
disent le lieu à travers la production d&amp;rsquo;hypothèses en design. Ces hypothèses sont restituées sous
la forme d&amp;rsquo;objets de médiation, ils identifient des territoires de projet et permettent la
constitution future du collectif d&amp;rsquo;étudiants, elles permettent également d&amp;rsquo;envisager des
collaborations possibles.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Master CESAAP - PUDS03 / UE15 · Séminaire de recherche associé</title><link>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds03/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds03/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;h3 class="pt-8 text-xl font-bold self-baseline"&gt;Enseignantes&lt;/h3&gt; Marion Nielsen · Isabelle Sinclair · Marie Saby&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;UE est associée au contenu du séminaire de recherche du semestre 1. Les captation des
rencontres avec les différents intervenants font l&amp;rsquo;objet d&amp;rsquo;une transcription écrite et documentée
sous la forme d&amp;rsquo;article de 10000 signes.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Master CESAAP - PUDS04 / UE17 &amp; UE18 · Médiation du projet en design</title><link>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds04/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds04/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;h3 class="pt-8 text-xl font-bold self-baseline"&gt;Enseignants&lt;/h3&gt; JC Valleran · Antoine Fermey · Clémence Mergy · Marion Nielsen · Patrick Dos Santos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Temps d&amp;rsquo;élaboration et de production du projet de chaque collectif constitué. L&amp;rsquo;accompagnement
s&amp;rsquo;organise sous la forme d&amp;rsquo;un double tutorat. Un enseignant de la Césaap, un tuteur extérieur
désigné par le collectif d&amp;rsquo;étudiants. Celui-ci peut être expert du domaine traité, il peut constituer
un apport méthodologique, conceptuel ou technique. Il peut également appartenir au champ de
la sociologie, artistique ou de la communication.
Ce temps est également dédié à l&amp;rsquo;organisation des sessions d&amp;rsquo;atelier au sein des quatre écoles
Boulle, Duperré, Estienne et Ensaama en fonction des ressources nécessaires à la production des
projets.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Master CESAAP - PUDS05 / UE16 · Projet en design</title><link>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds05/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds05/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;h3 class="pt-8 text-xl font-bold self-baseline"&gt;Enseignants&lt;/h3&gt; JC Valleran · Antoine Fermey · Clémence Mergy&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="pt-8 text-xl font-bold self-baseline"&gt;Projets et accréditation&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;préciser, élargir et actualiser&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;se positionner individuellement et organiser les collaborations&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;accréditation&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;intensif Welcome UE12 a permis d&amp;rsquo;expérimenter les collaborations et de définir des problématiques et des sujets liés à la résidence. Les étudiants définissent dans ce temps consacré à la démarche de projet en design :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;le collectif transdisciplinaire&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les collaboration au sein de l&amp;rsquo;institution hôte, mais également avec des intervenants extérieurs, designers, entreprises, chercheurs, enseignants, experts&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les objectifs du projet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la nature des contributions individuelles en lien avec le parcours de professionnalisation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les modalités de production&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les nécessités matérielles et les ressources (atelier des écoles, soutien technique, gisements de matières d&amp;rsquo;œuvre, etc)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les modalités de restitution du projet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les perspectives de stages en fonction du projet et/ou du parcours de professionnalisation&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Master CESAAP - PUDS05 / UE16 · Projet en design</title><link>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds06/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds06/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;h3 class="pt-8 text-xl font-bold self-baseline"&gt;Enseignants&lt;/h3&gt; Marion Nielsen · Patrick Dos Santos · Isabelle Sinclair · Marie Saby&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conception de la revue Plateau. Celle-ci est coordonnée par l&amp;rsquo;équipe enseignante des séminaires
de recherche UE11 et 15, elle s&amp;rsquo;appuie sur les productions écrites et iconographiques des
étudiants :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;individuellement : contributions libres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;collectivement : restitution de l&amp;rsquo;intensif Welcome (UE12) et des séminaires de recherche (UE11
et 15)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;collectivement : restitution d&amp;rsquo;articles dédiés au projet en design (UE17)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Le comité de rédaction est constitué par les étudiants et les enseignants. Un enseignant en
édition et design graphique accompagné le projet éditorial jusqu&amp;rsquo;à la fabrication matérielle de la
revue.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Master CESAAP - PUDS07 / UE 14 · Médiation en langue anglaise</title><link>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds07/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds07/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;h3 class="pt-8 text-xl font-bold self-baseline"&gt;Enseignante&lt;/h3&gt; Fabienne Bego&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Accompagnement des différents collectifs de projet vers la médiation audiovisuelle des restitution
de projet en langue anglaise. Production d&amp;rsquo;une capsule vidéo communicante afin de restituer la
synthèse des projets élaborés durant les UE16 et 17. Valorisation de l&amp;rsquo;approche orale et la
médiation numérique associée.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Master CESAAP - UAIP11 / UE19 · Stage en entreprise</title><link>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/uaip11/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/uaip11/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;h3 class="pt-8 text-xl font-bold self-baseline"&gt;Enseignants&lt;/h3&gt; Jean-Christophe Valleran · Antoine Fermey&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Validation du temps de stage professionnel (de 24 semaines minimum) sous la forme d&amp;rsquo;une restitution orale documentée
durant une soutenance de 20 minutes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Restituer les enjeux professionnels, les pratiques spécifiques, l&amp;rsquo;organisation de l&amp;rsquo;institution ou de
l&amp;rsquo;entreprise, se positionner individuellement par rapport à son cursus, une poursuite d&amp;rsquo;étude ou
les perspectives d&amp;rsquo;intégration professionnelle à l&amp;rsquo;issue du stage.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>TET007 · CSS</title><link>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/css/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/css/</guid><description>&lt;h2 id="css"&gt;CSS&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="css3"&gt;CSS3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le CSS (cascade style sheet) est un language transformant l&amp;rsquo;apparence d&amp;rsquo;une page écrite dans un language de balisage.
La version actuelle est le CSS3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le cadre de ce cours, il va permettre de styliser nos pages HTML. Le code CSS peut se mettre soit entre les balises &amp;lt;style&amp;gt;&amp;hellip;&amp;lt;/style&amp;gt; elles-mêmes placées entre les balises &amp;lt;head&amp;gt;&amp;hellip;&amp;lt;/head&amp;gt;, soit dans un autre fichier (e.g., style.css) dont le fichier html doit appeler. C&amp;rsquo;est cette deuxième approche que nous utilisons.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>TET007 · HTML</title><link>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/html/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/html/</guid><description>&lt;h2 id="la-structure-du-html-les-balises"&gt;La structure du HTML: les balises&lt;/h2&gt;
&lt;a class="linkBox" href="https://www.w3schools.com/html/html_examples.asp"&gt;
 &lt;span class="titleLink"&gt;HTML Examples&lt;/span&gt;
 &lt;span class="imgLink"&gt;&lt;img src="https://www.w3schools.com/images/w3schools_logo_436_2.png" alt="HTML Examples"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;a class="linkBox" href="https://facemweb.com/creation-site-internet/liste-balises-html"&gt;
 &lt;span class="titleLink"&gt;Liste de toutes les balises HTML&lt;/span&gt;
 &lt;span class="imgLink"&gt;&lt;img src="https://facemweb.com/wp-content/uploads/2019/02/Image-facebook-balises-html.jpg" alt="Liste de toutes les balises HTML"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;a class="linkBox" href="https://jaetheme.com/balises-html5/"&gt;
 &lt;span class="titleLink"&gt;Liste des balises HTML&lt;/span&gt;
 &lt;span class="imgLink"&gt;&lt;img src="https://jaetheme.com/wp-content/themes/paris/dist/img/liste-balises-html5.jpg" alt="Liste des balises HTML"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h3 id="le-document-html"&gt;Le document HTML&lt;/h3&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"&gt;&lt;code class="language-html" data-lang="html"&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;&lt;span style="color:#75715e"&gt;&amp;lt;!DOCTYPE html&amp;gt;&lt;/span&gt; 
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672"&gt;html&lt;/span&gt;&amp;gt;...&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672"&gt;html&lt;/span&gt;&amp;gt; &lt;span style="color:#75715e"&gt;&amp;lt;!-- conteneur du html --&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672"&gt;head&lt;/span&gt;&amp;gt;...&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672"&gt;head&lt;/span&gt;&amp;gt; &lt;span style="color:#75715e"&gt;&amp;lt;!-- conteneur des méta-données --&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672"&gt;body&lt;/span&gt;&amp;gt;...&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672"&gt;body&lt;/span&gt;&amp;gt; &lt;span style="color:#75715e"&gt;&amp;lt;!-- conteneur du corps principal --&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672"&gt;header&lt;/span&gt;&amp;gt;...&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672"&gt;header&lt;/span&gt;&amp;gt; &lt;span style="color:#75715e"&gt;&amp;lt;!-- barre de titre --&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672"&gt;nav&lt;/span&gt;&amp;gt;...&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672"&gt;nav&lt;/span&gt;&amp;gt; &lt;span style="color:#75715e"&gt;&amp;lt;!-- menu --&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672"&gt;content&lt;/span&gt;&amp;gt;...&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672"&gt;content&lt;/span&gt;&amp;gt; &lt;span style="color:#75715e"&gt;&amp;lt;!-- contenu --&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672"&gt;article&lt;/span&gt;&amp;gt;...&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672"&gt;article&lt;/span&gt;&amp;gt; &lt;span style="color:#75715e"&gt;&amp;lt;!-- article (blog) --&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672"&gt;aside&lt;/span&gt;&amp;gt;...&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672"&gt;aside&lt;/span&gt;&amp;gt; &lt;span style="color:#75715e"&gt;&amp;lt;!-- partie latérale --&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span style="display:flex;"&gt;&lt;span&gt;&amp;lt;&lt;span style="color:#f92672"&gt;footer&lt;/span&gt;&amp;gt;...&amp;lt;/&lt;span style="color:#f92672"&gt;footer&lt;/span&gt;&amp;gt; &lt;span style="color:#75715e"&gt;&amp;lt;!-- pied de page --&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description></item><item><title>TET007 · Internet</title><link>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/internet/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/internet/</guid><description>&lt;h2 id="linternet-le-web"&gt;L&amp;rsquo;internet, le web&lt;/h2&gt;
&lt;a class="linkBox" href="https://www.youtube.com/watch?v=scWj1BMRHUA"&gt;
 &lt;span class="titleLink"&gt;The Web Is Not The Net&lt;/span&gt;
 &lt;span class="imgLink"&gt;&lt;img src="http://i3.ytimg.com/vi/scWj1BMRHUA/hqdefault.jpg" alt="The Web Is Not The Net"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Internet signifie International Network (un réseau international), un réseau sur quel des ordinateurs peuvent échanger des informations entre eux. C’est un réseau global sur lequel il est possible de faire des visioconférences, télécharger de la musique et des films, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais nous utilisons internet à travers le web : ça correspond à une sous-partie d’internet, il s’agit de vaste ensemble de données auxquelles vous pouvez accéder depuis votre navigateur.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>TET007 · Miro</title><link>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/miro/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/miro/</guid><description/></item><item><title>TET007 · Notion</title><link>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/notion/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/notion/</guid><description>&lt;h2 id="notion"&gt;Notion&lt;/h2&gt;
&lt;a class="linkBox" href="https://www.notion.so/product/notion-for-education"&gt;
 &lt;span class="titleLink"&gt;Notion for education&lt;/span&gt;
 &lt;span class="imgLink"&gt;&lt;img src="https://www.notion.so/cdn-cgi/image/format=webp,width=1920/https://images.ctfassets.net/spoqsaf9291f/7K4ABTnW9zHRzHXpdJhKq6/5f0828bc15d26a2fe1437affc2e9de34/front_main_hero_together.png" alt="Notion for education"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;</description></item><item><title>TET007 · Obsidian</title><link>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/obsidian/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/obsidian/</guid><description>&lt;p&gt;Obsidian&lt;/p&gt;</description></item><item><title>TET007 · Wordpress</title><link>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/wordpress/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/wordpress/</guid><description>&lt;h2 id="wordpress"&gt;Wordpress&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ce cours se fait au travers d&amp;rsquo;un mini-projet, consistant à construire un site wordpress de suivi de projet. Nous allons le construire par étapes:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Installation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Réglages du site&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Création d&amp;rsquo;une page de garde et d&amp;rsquo;un article de lancement&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Choix d&amp;rsquo;un thème&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Création de différents profils utilisateurs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Création d&amp;rsquo;un calendrier événementiel (plugin - configuration - événement - widget)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Création d&amp;rsquo;une page d&amp;rsquo;information à accès limité&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Création de catégories&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Création de deux articles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id="localwp"&gt;LocalWP&lt;/h2&gt;
&lt;a class="linkBox" href="https://localwp.com"&gt;
 &lt;span class="titleLink"&gt;Local app&lt;/span&gt;
 &lt;span class="imgLink"&gt;&lt;img src="https://localwp.com/wp-content/uploads/2021/08/local-sharing.png" alt="Local app"&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;Le logiciel Local permet d&amp;rsquo;installer et gérer automatiquement et localement une multitude de site wordpress.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>USMC85 · Introduction</title><link>https://plevy.fr/teaching/usmc85/introduction/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/usmc85/introduction/</guid><description>&lt;h2 id="briefly-about-me"&gt;Briefly about me&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I am interested in the way we deal with and transform the world at hand in everyday life. This constant effort of appropriation maintains a certain form of freedom and quietude. While I experiment a lot on my own everyday life, I also try to structure my design teachings and research activities so that I can explore and progress on these inquiries further.&lt;br&gt;
I am a professor of design of Cnam since 2021. Previously, I have been educated in mechanical engineering (master level), design and neuroscience (during my PhD). My current research is situated in-between the fields of design, information sciences and humanities. I have worked a few years in the industry before entering the academic world. Although I was raised in France, I have lived a long time in Japan and in the Netherlands.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>USMC85 · Rhetoric</title><link>https://plevy.fr/teaching/usmc85/rhetoric/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/usmc85/rhetoric/</guid><description>&lt;h2 id="introduction"&gt;Introduction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://preview.redd.it/qoigtaavsvc31.jpg?width=640&amp;amp;crop=smart&amp;amp;auto=webp&amp;amp;s=d853374a10705577314880525437ef6f5d09a2e2" alt="test"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://ichef.bbci.co.uk/images/ic/1920xn/p070wbmx.jpg.webp" alt="The Night Watch"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/b65f336e-0002-0004-0000-0000d6642569_w823_r1_fpx44.96_fpy46.13.jpg" alt="teenagers at the museum"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="rhetoric"&gt;Rhetoric&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The art of using language effectively&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;art?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;language?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;effectiveness?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Where is rhetoric used?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The art of using language effectively&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;to persuade &lt;em&gt;rightfully&lt;/em&gt; or &lt;em&gt;wrongfully&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;to persuade &lt;em&gt;honestly&lt;/em&gt; or &lt;em&gt;seductively&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;to argue with &lt;del&gt;proper&lt;/del&gt; strong arguments&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;to counter-argument&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class="flex flex-col p-0 my-10"&gt;
 
 &lt;div class="videoFrame w-full"&gt;
 &lt;div class="py-0 px-1 petitTxt italic"&gt;By playing this movie, you accept
 the &lt;a href="https://policies.google.com/" target="_blank" rel="noreferrer"
 aria-label="Policies and terms of Google" class="petitTxt"&gt;Policies &amp; Terms
 of Google&lt;/a&gt;.&lt;/div&gt;
 &lt;div class="embed-wrapper"&gt;&lt;iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/_aFo_BV-UzI" frameborder="0"
 allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
 allowfullscreen class="rounded"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class="w-full flex-grow flex-shrink flex flex-col justify-start self-start max-w-xl p-1"&gt;
 
 &lt;div class=""&gt;
 &lt;div class="pt-0 leading-8 font-bold"&gt;How Donald Trump Answers A Question - 2016&lt;/div&gt;
 &lt;div class="videoLink order-3"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=_aFo_BV-UzI&lt;/div&gt;
 &lt;/div&gt;
 
 &lt;/div&gt;
 
 
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id="rhetorical-triangle"&gt;Rhetorical triangle&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://live.staticflickr.com/65535/54810628492_72e15d891e_o.jpg" alt="Rhetorical triangle"&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>USMC85 · Visualising</title><link>https://plevy.fr/teaching/usmc85/visualising/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/usmc85/visualising/</guid><description>&lt;h2 id="exercise---drawing-a-map"&gt;EXERCISE - Drawing a map&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Draw the map of the ground floor of Cnam Conté (10min).&lt;br&gt;
Compare to the actual map (provided in class)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="introduction"&gt;Introduction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Visualisation&lt;/strong&gt; is any technique for creating images, diagrams, or animations to communicate a message. Visualization through visual imagery has been an effective way to communicate both abstract and concrete ideas since the dawn of humanity (wikipedia).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="exercise---drawing-a-map-1"&gt;EXERCISE - Drawing a map&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Draw the map of the ground floor of Cnam Conté (10min).&lt;br&gt;
Compare to the actual map (provided in class)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>USMC85 · Writing</title><link>https://plevy.fr/teaching/usmc85/writing/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/usmc85/writing/</guid><description>&lt;h2 id="introduction"&gt;Introduction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Writing&lt;/strong&gt; is the act of creating a persistent representation of human language &lt;em&gt;(Wikipedia on writing)&lt;/em&gt;. It is both a cognitive and social activity&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Writing&lt;/strong&gt; is a means :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;to create durable traces of content,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;to transmit information over time,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;to externalise one&amp;rsquo;s thoughts for reflexion.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="structure"&gt;Structure&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A text is usually composed of paragraph, in which are sentences, in which are words.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;the &lt;strong&gt;text&lt;/strong&gt; demonstrates a point on a topic (to be convincing).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;the &lt;strong&gt;paragraph&lt;/strong&gt; brings an argument to the demonstration.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The &lt;strong&gt;sentence&lt;/strong&gt; provides an information (not two) usefull to bring forth the argument.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The &lt;strong&gt;word&lt;/strong&gt; specify the elements involved in the piece of information (either being an object or an action).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;</description></item><item><title>TET007-M1 · Approche pratique du numérique et la recherche d'information</title><link>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1-approche_pratique_du_numerique_et_la_recherche_d_information/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1-approche_pratique_du_numerique_et_la_recherche_d_information/</guid><description>&lt;h3 class="pt-8 text-xl font-bold self-baseline"&gt;Objectifs pédagogiques&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;comprendre les bases du fonctionnement de l’internet,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;connaître les bases de la programmation sur l’internet,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;manipuler des outils d&amp;rsquo;organisation sur l’information sur l’internet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h3 class="pt-8 text-xl font-bold self-baseline"&gt;Livrables&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;un mini-site web HTML/CSS &lt;em&gt;fait main&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un site d’organisation d’information sur un sujet pré-défini&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>TET007-RNCP · Approche pratique du numérique et la recherche d'information</title><link>https://plevy.fr/teaching/tet007-rncp-approche_pratique_du_numerique_et_la_recherche_d_information/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/tet007-rncp-approche_pratique_du_numerique_et_la_recherche_d_information/</guid><description>&lt;h3 class="pt-8 text-xl font-bold self-baseline"&gt;Compétences visées&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Posséder une culture numérique de base- Disposer de méthodes de recherche d&amp;rsquo;information utiles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Connaître les ressources utiles et principes d&amp;rsquo;organisation de l&amp;rsquo;information sur le Web permettant de réaliser des recherches&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Appréhender les principes du Web 2.0 et de la gestion de sa présence numérique permettant de faciliter divers type de recherches&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description></item><item><title>Je, nous, ils·elles : le·la designer, ses collectifs et les écosystèmes de conception</title><link>https://plevy.fr/publications/je_nous_ils-elles_le-la-designer_ses-collectifs-et-les-%C3%A9cosyst%C3%A8mes-de-conception/</link><pubDate>Sun, 04 Jul 2021 17:28:08 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/je_nous_ils-elles_le-la-designer_ses-collectifs-et-les-%C3%A9cosyst%C3%A8mes-de-conception/</guid><description/></item><item><title>Expériences vécues de design</title><link>https://plevy.fr/publications/experiences-v%C3%A9cues-de-design/</link><pubDate>Sun, 04 Jul 2021 16:28:08 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/experiences-v%C3%A9cues-de-design/</guid><description>&lt;h2 id="table-of-content"&gt;Table of content&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.cairn.info/revue-sciences-du-design-2021-1-page-10.htm"&gt;Estelle Berger, Pierre Lévy. Ouverture: Je, nous, ils·elles : le·la designer, ses collectifs et les écosystèmes de conception, pp. 10-15&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.cairn.info/revue-sciences-du-design-2021-1-page-16.htm?contenu=resume"&gt;Céline Monvoisin. Le corps apprenant et la matérialité des choses : une recherche par le corps sur l’acte de design, pp. 16-26&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.cairn.info/revue-sciences-du-design-2021-1-page-27.htm?contenu=resume"&gt;Nizar Haj Ayed et Tomás Dorta. L’agentivité des systèmes immersifs de réalité virtuelle en situation de codesign : étude comparative entre le Hyve-3D et un environnement traditionnel, pp. 27-41&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Design et apocalypse, un manifesto</title><link>https://plevy.fr/projects/design-apocalypse-manifesto/</link><pubDate>Thu, 17 Jun 2021 10:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/design-apocalypse-manifesto/</guid><description/></item><item><title>Scaffolding shared imagination with tangible design</title><link>https://plevy.fr/publications/scaffolding-shared-imagination-with-tangible-design/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 23:17:05 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/scaffolding-shared-imagination-with-tangible-design/</guid><description/></item><item><title>Chaire de Design Jean Prouvé</title><link>https://plevy.fr/chaire/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/chaire/</guid><description>&lt;p&gt;La Chaire de Design Jean Prouvé est un lieu bienveillant consacré au développement du rôle de la pratique et de la recherche en design dans la société et la culture. Elle prend comme horizon l&amp;rsquo;expression du beau au travers des matérialités et des pratiques réflexives du quotidien.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>intro</title><link>https://plevy.fr/intro/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/intro/</guid><description>&lt;p&gt;testing&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cadre théorique du design inspiré par la philosophie japonaise</title><link>https://plevy.fr/research/programme-japanese_philosophy-inspired_design_framework/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:04:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/research/programme-japanese_philosophy-inspired_design_framework/</guid><description>&lt;p&gt;La question du quotidien est remarquable le sujet du quotidien n’étant que très peu, et souvent assez mal traité en design. Le terme quotidien est beaucoup utilisé dans la littérature en design (e.g., (Hallnäs &amp;amp; Redström, 2002; Norman, 2013; Saito, 2007; Wakkary &amp;amp; Maestri, 2007)), mais la notion elle-même est très peu traitée. Pour illustrer cela, on pointera par exemple la simple omission de la description de cette notion dans l’ouvrage classique du Design de tous les jours de Don Norman (2013) ou encore dans celui sur l’Esthétique de tous les jours de Yuriko Saito (2007). Utilisant ces exemples, j’ai initié une discussion sur la liste de diffusion PhD-Design mailing list (P. Levy, personal communication, April 4, 2017) faisant appel à la communauté de la recherche en design pour déterminer les directions possibles en vue de clarifier le concept de quotidien. Cette discussion a permis à la fois de confirmer le flou entourant la notion du quotidien en design, et de désigner des directions pour une telle clarification, et nous en emprunterons certaines par la suite. Mais au-delà de ces deux points, elle a également contenu une remarque qui a retenu mon attention. Un chercheur émérite a indiqué que tout en ayant cherché à comprendre la façon dont le design interroge le quotidien, il a en même temps renoncé à essayer de le définir. Pour lui, ce terme fait partie d’un ensemble de termes tellement constitutifs du design qu’il varie avec la perspective prise sur le design. Définir le quotidien nécessiterait de définir le design.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Design and appropriation</title><link>https://plevy.fr/research/programme-design-and-appropriation/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:04:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/research/programme-design-and-appropriation/</guid><description>&lt;p&gt;La question du quotidien est remarquable le sujet du quotidien n’étant que très peu, et souvent assez mal traité en design. Le terme quotidien est beaucoup utilisé dans la littérature en design (e.g., (Hallnäs &amp;amp; Redström, 2002; Norman, 2013; Saito, 2007; Wakkary &amp;amp; Maestri, 2007)), mais la notion elle-même est très peu traitée. Pour illustrer cela, on pointera par exemple la simple omission de la description de cette notion dans l’ouvrage classique du Design de tous les jours de Don Norman (2013) ou encore dans celui sur l’Esthétique de tous les jours de Yuriko Saito (2007). Utilisant ces exemples, j’ai initié une discussion sur la liste de diffusion PhD-Design mailing list (P. Levy, personal communication, April 4, 2017) faisant appel à la communauté de la recherche en design pour déterminer les directions possibles en vue de clarifier le concept de quotidien. Cette discussion a permis à la fois de confirmer le flou entourant la notion du quotidien en design, et de désigner des directions pour une telle clarification, et nous en emprunterons certaines par la suite. Mais au-delà de ces deux points, elle a également contenu une remarque qui a retenu mon attention. Un chercheur émérite a indiqué que tout en ayant cherché à comprendre la façon dont le design interroge le quotidien, il a en même temps renoncé à essayer de le définir. Pour lui, ce terme fait partie d’un ensemble de termes tellement constitutifs du design qu’il varie avec la perspective prise sur le design. Définir le quotidien nécessiterait de définir le design.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Curriculum vitae</title><link>https://plevy.fr/plevy/cvcomplete/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:03:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/plevy/cvcomplete/</guid><description/></item><item><title>Curriculum vitae</title><link>https://plevy.fr/plevy/cvoff/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:03:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/plevy/cvoff/</guid><description/></item><item><title>Curriculum vitae Pierre Lévy</title><link>https://plevy.fr/plevy/cv/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:03:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/plevy/cv/</guid><description/></item><item><title>Curriculum vitae Pierre Lévy</title><link>https://plevy.fr/plevy/cvlight/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:03:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/plevy/cvlight/</guid><description/></item><item><title>Design-Philosophy correspondance</title><link>https://plevy.fr/research/programme-philo-design-correspondance/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:03:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/research/programme-philo-design-correspondance/</guid><description>&lt;p&gt;intro&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Publications</title><link>https://plevy.fr/plevy/publis/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:03:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/plevy/publis/</guid><description/></item><item><title>Transforming practices</title><link>https://plevy.fr/research/programme-tp/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 20:03:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/research/programme-tp/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The aim of our research program is to foster social resilience by focusing on transforming practices and societies. We do so by designing and evaluating in complex socio-technical systems.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Artefactual emptiness – On appropriation in kansei design</title><link>https://plevy.fr/publications/artefactual-emptiness-on-appropriation-in-kansei-design/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 17:03:37 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/artefactual-emptiness-on-appropriation-in-kansei-design/</guid><description/></item><item><title>Studying requirements for designing a vitality data sharing platform from a multi-stakeholder perspective</title><link>https://plevy.fr/publications/studying-requirements-for-designing-a-vitality-data-sharing-platform-from-a-multi-stakeholder-perspective/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 16:39:07 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/studying-requirements-for-designing-a-vitality-data-sharing-platform-from-a-multi-stakeholder-perspective/</guid><description/></item><item><title>Philosophy at Work – Postphenomenology as a Generative Lens in Design Research and Practice</title><link>https://plevy.fr/publications/philosophy-at-work-postphenomenology-as-a-generative-lens-in-design-research-and-practice/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 08:55:25 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/philosophy-at-work-postphenomenology-as-a-generative-lens-in-design-research-and-practice/</guid><description/></item><item><title>Exploring Public Playgrounds through a Data-Enabled Design Approach</title><link>https://plevy.fr/publications/exploring-public-playgrounds-through-a-data-enabled-design-approach/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 18:08:42 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/exploring-public-playgrounds-through-a-data-enabled-design-approach/</guid><description/></item><item><title>The Office Jungle: A Vision for Wildness to Turn Offices into Jungles</title><link>https://plevy.fr/publications/the-office-jungle-a-vision-for-wildness-to-turn-offices-into-jungles/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 17:08:42 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/the-office-jungle-a-vision-for-wildness-to-turn-offices-into-jungles/</guid><description/></item><item><title>Transforming Practices squad</title><link>https://plevy.fr/projects/transforming-practices-squad/</link><pubDate>Sun, 26 Apr 2020 13:38:26 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/transforming-practices-squad/</guid><description/></item><item><title>Matter of Transformation</title><link>https://plevy.fr/teaching/matter-of-transformation/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/matter-of-transformation/</guid><description>&lt;p&gt;This elective invites students to consider and deepen (both hands-on and through reflection) their understanding of the relationship between aesthetics and various concepts from human sciences that are at stake in the design process for transformation, including philosophy, psychology, sociology and economics.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
For this aim, three frameworks are introduced and discussed (examples):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;complex thinking,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;learning,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;lenses &amp;amp; perspectives,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;embodied theories,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;post-phenomenology,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;transition theories.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Throughout the elective, students analyse the implication of these frameworks on the designs they create (as aesthetics propositions), and of designs on these frameworks. To reflect on their practice based on the three frameworks, students visualise all noticeable shifts in their designs, in their processes and in relations between and within these frameworks.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Designing for Systemic Change</title><link>https://plevy.fr/events/designing-for-systemic-change/</link><pubDate>Thu, 03 Oct 2019 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/designing-for-systemic-change/</guid><description>&lt;p&gt;For example, should we focus on local challenges starting from an individual perspective, e.g. your grandmother with dementia that can’t live independently anymore, or should we focus on global challenges starting from the bigger perspective, e.g. how can society maintain a healthy lifestyle? Should we invest more in artificial intelligence and new technological possibilities to tackle our challenges, or should we invest more in the socio-cultural values needed to tackle our challenges? And should we focus on moonshot projects that yield systemic change in 2040 or 50, or should we start today designing for tomorrow?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Design research and innovation framework for transformative practices</title><link>https://plevy.fr/publications/design-research-and-innovation-framework-for-transformative-practices/</link><pubDate>Mon, 23 Sep 2019 13:46:08 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/design-research-and-innovation-framework-for-transformative-practices/</guid><description/></item><item><title>Designing for the everyday through thusness and irregularity</title><link>https://plevy.fr/publications/designing-for-the-everyday-through-thusness-and-irregularity/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 15:00:40 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/designing-for-the-everyday-through-thusness-and-irregularity/</guid><description/></item><item><title>Design 3.0 Forum</title><link>https://plevy.fr/events/design-30-forum/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2019 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/design-30-forum/</guid><description>&lt;h3 class="pt-8 text-xl font-bold self-baseline"&gt;DESIGN 3.0 FORUM&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Introduction by &lt;strong&gt;Dr. Ki-Young Nam, KAIST&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Congratulatory Remark by &lt;strong&gt;Prof. Kun-pyo Lee&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Professor Rachel Cooper, Lancaster University&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
| Context-setting for the theme: Design for Public Sector and Social Innovation&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Professor Martyn Evans, MMU&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
| Design for policy&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Dr. Edward Hyunwook Hwangbo, PDR&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
| Design for policy&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Dr. Pierre Levy, TU Einthoven&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
| Interaction design for society&lt;br&gt;
&lt;strong&gt;Professor John Vines, Northumbria University&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
| Digital civics&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Design lectures by Caroline Hummels</title><link>https://plevy.fr/projects/design-lecture-caroline-hummels/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2019 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/design-lecture-caroline-hummels/</guid><description/></item><item><title>Probing Future</title><link>https://plevy.fr/projects/probing-future/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2019 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/probing-future/</guid><description>&lt;p&gt;How would our world look like 20, 30, 40 or 50 years from now? Will we monitor each individual on the planet to live a low-risk life? Will we replace organs, eyes, or other parts of our body with artificial alternatives? Will we upload our brains and live on a server? Or do we seek ways to embrace a life more related to mother earth? In this Design Fiction project, several potential healthcare futures are explored. The project is a collaboration between Philips Design, Eindhoven University of Technology, Design Academy Eindhoven, and Frank Kolkman.&lt;br&gt;
When designing and developing for an audience, as was done in this project, a wide range of different opinions have to be dealt with. A well-known example are robots and Artificial intelligence (AI). Some people only see the positive side and potentials: what if robots could take over all our work so we have full-time vacation? Others only see the downsides and risks: what if robots become smarter than people and start attacking us? Either way, the truth will be somewhere in the middle, but it is very important to capture such opinions and discover what society thinks of current developments. The goal of this project was to do exactly that by developing design probes for four potential healthcare futures – based on a framework by Philips Design – and exhibiting them during the Dutch Design Week (DDW) and within Philips to provoke a debate.&lt;br&gt;
During the first part of the project, four teams each developed a design probe for one of the potential futures, which were exhibited at the Dutch Design Week.&lt;br&gt;
The project was continued within another team and a fifth probe was designed based on the insights gathered at the DDW. This time, the focus was laid on preventive healthcare in the present time, which led to the design of a fictive device that helps parents to monitor their baby’s health and aids them in growing a healthy child.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Stewart</title><link>https://plevy.fr/projects/stewart/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2019 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/stewart/</guid><description>&lt;p&gt;Stewart has received:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;the Core77 award for best interaction design student work&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;the Golden A’ design award in engineering and technical design&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Stewart is a tactile interface designed for a fully autonomous car. Self-driving cars offer obvious benefits such as faster travel and enhanced safety. However, they also eliminate a sense of freedom, expression, and control while driving.&lt;br&gt;
Stewart’s objective is to accommodate a healthy relation between man and machine, to be achieved by an intuitive and expressive form of interaction.&lt;br&gt;
Stewart provides you with constant updates about the car’s behaviour and its intentions. If you don’t agree on the car’s next course of action, you can manipulate Stewart to change this. Stewart will learn from you as you can learn from Stewart, hopefully resulting in a mutually trustful relation.&lt;br&gt;
Interaction through Stewart will bring about a haptic discussion about what the car’s next move will be. Who will win this discussion? Who knows best?&lt;br&gt;
Stewart is on: core77 | Design News | BBC | Creative Applications Network | and many other places…&lt;/p&gt;</description></item><item><title>A Design Approach towards Affording the Trend of Privacy</title><link>https://plevy.fr/publications/a-design-approach-towards-affording-the-trend-of-privacy/</link><pubDate>Fri, 28 Jun 2019 12:29:52 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/a-design-approach-towards-affording-the-trend-of-privacy/</guid><description/></item><item><title>Le temps de l’expérience, enchanter le quotidien par le design</title><link>https://plevy.fr/publications/le-temps-de-lexperience-enchanter-le-quotidien-par-le-design/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 13:00:33 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/le-temps-de-lexperience-enchanter-le-quotidien-par-le-design/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Transcription de ma soutenance d’HDR&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je voudrais vous remercier d’être là aujourd’hui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je suis très heureux et honoré de pouvoir soutenir mon HDR à l’Université de Technologie de Compiègne, et ce pour plusieurs raisons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D’abord parce que l’UTC a mis au centre de son projet pédagogique en ingénierie les Technologies et Sciences de l’Homme, et a dédié une de ses filières au design industriel. Une vision dans laquelle je me retrouve totalement.&lt;br&gt;
Mais aussi parce que c’est à l’UTC que j’ai commencé mes études et obtenu mon diplôme d’ingénieur en 2001.&lt;br&gt;
C’est aussi par l’UTC que j’ai mis un premier pied au Japon, au travers de mon projet de fin d’études en devenant responsable de l’innovation pour Décathlon au Japon.&lt;br&gt;
C’est également à l’UTC que j’ai été initié à la recherche, sous la supervision d’Anne Guénand.&lt;br&gt;
C’est également à l’UTC que j’ai rencontré pour la première fois en 2002 Prof. Yamanaka, dont j’ai eu l’honneur qu’il devienne mon directeur de thèse lors de ma thèse doctorale à l’Université de Tsukuba en Kansei Science obtenue en 2006.&lt;br&gt;
C’est également à l’UTC que j’ai rencontré pour la première fois en 2003 Prof. Overbeeke, de l’Université de Technologie d’Eindhoven. Lors de mes visites en Europe, je n’ai cessé de rendre visite à l’UTC et à TU/e, me plongeant dans une réflexion sur le design et les théories liées à l’embodiment. Et en 2009, j’ai eu l’honneur de devenir assistant professor à TU/e dans le groupe de recherche Designing Quality in Interaction alors dirigé par Prof. Overbeeke.&lt;br&gt;
Par la suite, une fois installé à TU/e, des collaborations ont continué avec l’UTC, et notamment sur les sujets de la perception croisée et de la substitution sensorielle avec Prof. Lenay.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Contemplating the impossible</title><link>https://plevy.fr/events/contemplating-the-impossible/</link><pubDate>Fri, 19 Oct 2018 10:30:52 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/contemplating-the-impossible/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;h3 class="pt-8 text-xl font-bold self-baseline"&gt;Introduction&lt;/h3&gt;
First, I would like to thank Stephan Wensveen for the organisation and for making this day a such a special one, from start to end (although who knows how it will end…).&lt;br&gt;
I am very glad to be here. It is an honour to participate to this symposium, and to have the role of opening the series of presentations. It is also a challenge I must say. Kees has been enriching the life of many of us, and I believe many of us would have something valuable to tell based on sharing experiences with Kees. I am very conscious of this privilege.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Kees Overbeeke symposium</title><link>https://plevy.fr/events/kees-overbeeke-symposium/</link><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/kees-overbeeke-symposium/</guid><description>&lt;p&gt;Stephan was appointed full professor of ‘Constructive Design Research in Smart Products, Services and Systems’ in the Department of Industrial Design on May 1, 2017. He will deliver his inaugural lecture ‘Constructive Design Research’ at 16:00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Additionally, there will be a series of lectures by staff and students including Pierre Levy, Caroline Hummels, Luke Noothout and Angella Mackey.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guest speakers include Bill Gaver, from the University of London, who will give a talk describing how he and his team has designed DIY devices that people can make themselves: ‘The first is for a collection of cameras and an audio device designed for Cultural Probes studies. The second, a ‘wildlife’ camera that uses computer vision to trigger image capture when it sees movement.’&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Designing for the everyday</title><link>https://plevy.fr/teaching/designing-for-the-everyday/</link><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/designing-for-the-everyday/</guid><description>&lt;p&gt;The everyday is the reality in which we act and perceive through unremarkable experiences. It is about going to sleep, waking up, cleaning, eating, dressing and undressing, reading, drinking tea or coffee… It is therefore in the flow of the infraordinary (Perec, 1989) and the banal, away of the extraordinary and of the memorable. What the everyday is actually less a matter of activity value than a matter of ‘specific mode of manifestation’ (Dewolf, 2008).&lt;/p&gt;</description></item><item><title>À peine hors du lit</title><link>https://plevy.fr/projects/haiku-cocoa/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/haiku-cocoa/</guid><description>&lt;p&gt;床を抜け&lt;br&gt;
匙にて点てる&lt;br&gt;
ココアの茶&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À peine hors du lit, · la performance à la cuillère · du marron du chocolat chaud&lt;br&gt;
&lt;em&gt;- Lévy (レヴィ) -&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>The beauty of making hot chocolate, an inquiry on designing for everyday rituals</title><link>https://plevy.fr/publications/the-beauty-of-making-hot-chocolate/</link><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 15:04:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/the-beauty-of-making-hot-chocolate/</guid><description/></item><item><title>The Proceedings of the Kansei Engineering and Emotion Research International Conference 2018, KEER 2018</title><link>https://plevy.fr/publications/kansei-engineering-and-emotion-research-2018/</link><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 23:44:38 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/kansei-engineering-and-emotion-research-2018/</guid><description/></item><item><title>Analysis of the Design and Engineering-process towards a First Prototype in the Field of Sports and Vitality</title><link>https://plevy.fr/publications/analysis-of-the-design-and-engineering-process-towards-a-first-prototype-in-the-field-of-sports-and-vitality/</link><pubDate>Thu, 22 Feb 2018 23:14:50 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/analysis-of-the-design-and-engineering-process-towards-a-first-prototype-in-the-field-of-sports-and-vitality/</guid><description/></item><item><title>Light behavior design: violation of unification principles and the effect on the user experience</title><link>https://plevy.fr/publications/light-behavior-design-violation-of-unification-principles-and-the-effect-on-the-user-experience/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2017 23:20:07 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/light-behavior-design-violation-of-unification-principles-and-the-effect-on-the-user-experience/</guid><description/></item><item><title>People Place Process: A self-reflection tool to become a professional in design thinking, based on pedagogical action research</title><link>https://plevy.fr/events/people-place-process/</link><pubDate>Tue, 23 May 2017 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/people-place-process/</guid><description>&lt;p&gt;The nature of design thinking projects requires a great capacity to solve situated-inquiry problems (versus technical problem solving – Schön). Design thinking requires practitioners to become reflective professionals. This piece of research provides a protocol and tools to guide their journey of self-reflection:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A new action research protocol (derived from Pedagogical Action Research) for design thinking practitioners,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A conceptual framework (People Place Process) to guide design thinking development, in both academic and business environments,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A scale-up model to develop design thinking pedagogy at the scale of an individual educator, a university and a government,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;An activity framework for both academic and business users to identify competences developed with (and required for) design thinking projects.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pedagogical action research represents the oldest strand of action research, reaching back to the Science of Education movement in the late nineteenth century (Bain, Boone) and revived in the early twentieth century by the work of John Dewey. The ultimate goal of reflective teaching is to develop teachers’ skills in ‘‘reflection-in-action”, i.e., their ability to frame and reframe problems, find solutions instantly on the basis of their interpretation and analysis of the situation, and construct new meanings and directions for future actions (Schön). The protocol and tools developed in this research have been adapted to design thinking projects, both in academic and business contexts.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Enhancing co-responsibility for patient engagement</title><link>https://plevy.fr/publications/enhancing-co-responsibility-for-patient-engagement/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2017 19:19:56 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/enhancing-co-responsibility-for-patient-engagement/</guid><description/></item><item><title>3D-modeling and 3D-printing explorations on Japanese tea ceremony utensils</title><link>https://plevy.fr/publications/3d-modeling-and-3d-printing-explorations-on-japanese-tea-ceremony-utensils/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 23:11:05 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/3d-modeling-and-3d-printing-explorations-on-japanese-tea-ceremony-utensils/</guid><description/></item><item><title>What matters for ritual visualization, towards a design tool for the description and the composition of rituals</title><link>https://plevy.fr/publications/what-matters-for-ritual-visualization-towards-a-design-tool-for-the-description-and-the-composition-of-rituals/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2016 23:06:45 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/what-matters-for-ritual-visualization-towards-a-design-tool-for-the-description-and-the-composition-of-rituals/</guid><description/></item><item><title>Reinventing the (steering) wheel, A kansei design approach for novel driving experience</title><link>https://plevy.fr/publications/reinventing-the-steering-wheel/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2016 22:55:03 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/reinventing-the-steering-wheel/</guid><description/></item><item><title>Composing Everyday Rituals</title><link>https://plevy.fr/teaching/composing-everyday-rituals/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2016 14:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/composing-everyday-rituals/</guid><description>&lt;p&gt;Our lives are a collection of rituals. The way we wake up, the way we leave or enter our home, the way we prepare our suitcase before going on a trip are just simple examples of the many rituals each of us have constructed and that structure our everyday lives. These rituals are not rigid procedures, but a seemingly established series of activities from which experiential meaning emerges, and by which personal values are expressed.
The aim of this course is to address these qualities embodied in rituals from an interaction design perspective, and to explore the relation between the designed artefacts and the rituals they are involved in. Through this exploration, we will gain insights in the relational nature of these influences between the artefacts, subjects, and the ritual (and by extension the experiential meanings and the expressed values). The main focus will be on how to capture, to clarify, and to compose rituals. The final discussion will address the merits of addressing rituals in interaction design, and how to design for meaningful rituals.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Gesture-based and Haptic Interfaces for Connected and Autonomous Driving</title><link>https://plevy.fr/publications/gesture-based-and-haptic-interfaces-for-connected-and-autonomous-driving/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2016 15:17:29 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/gesture-based-and-haptic-interfaces-for-connected-and-autonomous-driving/</guid><description/></item><item><title>Perspectives en design d’interaction</title><link>https://plevy.fr/events/perspectives-en-design-dinteraction/</link><pubDate>Fri, 10 Jun 2016 22:02:04 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/perspectives-en-design-dinteraction/</guid><description/></item><item><title>IxD&amp;A #30, Special issue: On Making</title><link>https://plevy.fr/publications/special-issue-on-making/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2016 23:38:46 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/special-issue-on-making/</guid><description>&lt;h2 id="table-of-content"&gt;Table of content&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.mifav.uniroma2.it/inevent/events/idea2010/doc/30_P.pdf"&gt;Patrizia Marti, Joep Frens, Bart Hengeveld, Pierre Levy. Preface, pp. 3-14.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.mifav.uniroma2.it/inevent/events/idea2010/index.php?s=10&amp;amp;a=10&amp;amp;link=ToC_30_P&amp;amp;link=30_1_abstract"&gt;Raúl Tabarés-Gutiérrez. Approaching maker’s phenomenon, pp. 19-29.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="#ZgotmplZ"&gt;Julian Stubbe. Material Practice as a Form of Critique, pp. 30-46.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.mifav.uniroma2.it/inevent/events/idea2010/index.php?s=10&amp;amp;a=10&amp;amp;link=ToC_30_P&amp;amp;link=30_3_abstract"&gt;Katrien Dreessen, Selina Schepers, Danny Leen. From Hacking Things to Making Things. Rethinking making by supporting non-expert users in a FabLab, pp. 47-64.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.mifav.uniroma2.it/inevent/events/idea2010/index.php?s=10&amp;amp;a=10&amp;amp;link=ToC_30_P&amp;amp;link=30_4_abstract"&gt;Yana Boeva and Ellen Foster. Making: On Being and Becoming Expert, pp. 65-74.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.mifav.uniroma2.it/inevent/events/idea2010/index.php?s=10&amp;amp;a=10&amp;amp;link=ToC_30_P&amp;amp;link=30_5_abstract"&gt;Patricia Wolf, Peter Troxler. Community-based business models: Insights from an emerging maker economy, pp. 75-94.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Kinectic Folds: Interaction Priming</title><link>https://plevy.fr/projects/kinectic-folds-interaction-priming/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2016 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/kinectic-folds-interaction-priming/</guid><description>&lt;p&gt;The prototype was inspired by the moment of perceptual crossing that occurs when you meet a stray cat in the street, and a moment of anticipation makes time stand still, as you and the cat try to figure each other out.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Using a single sheet of folded paper and embedding it with motors and custom-built touch-capacitive sensors, an object which breathes and responds to the presence of human touch was designed, creating the perception that the Kinetic Fold is alive.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Exploring the challenge of designing rituals</title><link>https://plevy.fr/publications/exploring-the-challenge-of-designing-rituals/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2015 23:00:52 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/exploring-the-challenge-of-designing-rituals/</guid><description/></item><item><title>Perceptive qualities</title><link>https://plevy.fr/research/programme-perceptive-qualities/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2015 20:03:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/research/programme-perceptive-qualities/</guid><description>&lt;p&gt;The notion of perceptual crossing indicates the experience of interplay between perceptive activities of multiple beings (train anecdote). Charles Lenay explained the importance of perceptual crossing in the encounter of the other’s perceptual intentionality, in the mutual attraction of perceptual activities (“they come to start a sort of a dance together”), leading to the constitution of a shared world of emotions. Creating such a connection between beings is often experienced, and it is (and it has been for a long time) a quest in design to build such connection between a being (or user) and an artefact: how to design for perceptual crossing?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>The Chatter Door, designing for in-between spaces</title><link>https://plevy.fr/publications/the-chatter-door-designing-for-in-between-spaces/</link><pubDate>Mon, 11 May 2015 22:37:10 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/the-chatter-door-designing-for-in-between-spaces/</guid><description/></item><item><title>Experiential design landscapes: how to design for behaviour change, towards an active lifestyle</title><link>https://plevy.fr/events/experiential-design-landscapes/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2015 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/experiential-design-landscapes/</guid><description>&lt;p&gt;This thesis takes on a combined approach, from societal and business development angles, to explore the question of ‘how to design for an active and healthy lifestyle. It follows a Research-through-Design approach, which generates new knowledge through the act of designing. A design-driven research method called Experiential Design Landscapes (EDLs) is developed together with accompanying tools and techniques. With the EDL method, the design process is taken into society by creating infrastructures where designers work together with stakeholders in jointly creating experienceable propositions that can evolve over time. These propositions, Experiential Probes, are intelligent, open, sensor- enhanced, and networked products service systems that enable people to develop new and emerging behaviours, and in parallel enable detailed analysis of the emerging data patterns by researchers and designers as a source of inspiration for the development of future systems.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Designing rituals</title><link>https://plevy.fr/teaching/designing-rituals/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2014 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/designing-rituals/</guid><description>&lt;p&gt;Our lives are a collection of rituals. The way we wake up, the way we leave or enter our home, the way we prepare our suitcase before going on a trip are just simple examples of the many rituals each of us have constructed and that structure our everyday lives. These rituals are not rigid procedures, but a seemingly established series of activities from which experiential meaning emerges, and by which personal values are expressed.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Impact of perception theories on kansei design</title><link>https://plevy.fr/publications/impact-of-perception-theories-on-kansei-design/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2014 13:36:40 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/impact-of-perception-theories-on-kansei-design/</guid><description/></item><item><title>aGravity</title><link>https://plevy.fr/projects/agravity/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2014 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/agravity/</guid><description>&lt;p&gt;Nobody ever said that defying gravity is easy!&lt;br&gt;
The aGravity is a device which lets one experience the challenge of levitation. The fingerboard allows one to float over a straight platform, while experiencing a constant evolving environment within. It creates unique interactions that makes one able to develop a new skill and improve over time. The aGravity aims to make more aware and sensitive to what is being perceived and how the slightest movement can influence the whole system.&lt;br&gt;
To get the board hovering, requires focus, concentration and some skill. Though once it is learned to hover the board, it is up to the user how far he or she can go. Giving no precise guidelines, the only rule is to explore, interact and challenge yourself.&lt;br&gt;
&lt;em&gt;- Alex Jurtan -&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Perception Theories and Kansei Design</title><link>https://plevy.fr/publications/perception-theories-and-kansei-design/</link><pubDate>Wed, 13 Aug 2014 22:46:54 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/perception-theories-and-kansei-design/</guid><description/></item><item><title>Rite de transition – a design choreographic exploration of cultural value exchange, through development of intercultural ritual artefacts</title><link>https://plevy.fr/publications/rite-de-transition/</link><pubDate>Wed, 13 Aug 2014 22:41:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/rite-de-transition/</guid><description/></item><item><title>Data Resonance</title><link>https://plevy.fr/projects/data-resonance/</link><pubDate>Tue, 03 Jun 2014 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/data-resonance/</guid><description>&lt;p&gt;What does data feel like? Data Resonance makes the table resonate with surrounding Wi-Fi traffic. Qualities of the digital signals are translated to something you can feel. This gives you a sense of activity at the workplace that is otherwise quiet and hidden. It creates a feedback loop about your own network usage, and a new connection with the activity of colleagues.&lt;br&gt;
Data Resonance is inspired by how the traditional shared workshop acted as an extension of the craftsperson’s body. You saw and heard your colleagues work, and awareness of their activity influenced what you did. Now that much of our creative work happens on the screen, we lost something. With Data Resonance, we become more aware again of colleague’s work in a calm way: we notice when someone is dealing with heavy traffic and when people are taking a break, or just tune in to the rhythms of data that flow through space.&lt;br&gt;
&lt;em&gt;- Sander Dijkhuis -&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Resonnant interaction</title><link>https://plevy.fr/projects/resonnant-interaction/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2013 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/resonnant-interaction/</guid><description/></item><item><title>The bases of direct interaction design</title><link>https://plevy.fr/events/the-bases-of-direct-interaction-design/</link><pubDate>Tue, 03 Dec 2013 21:39:49 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/the-bases-of-direct-interaction-design/</guid><description/></item><item><title>Direct interaction design</title><link>https://plevy.fr/events/direct-interaction-design/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2013 21:29:03 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/direct-interaction-design/</guid><description/></item><item><title>Exploring constituents for kansei design, towards a framework</title><link>https://plevy.fr/publications/exploring-constituents-for-kansei-design-towards-a-framework/</link><pubDate>Thu, 12 Sep 2013 22:31:09 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/exploring-constituents-for-kansei-design-towards-a-framework/</guid><description/></item><item><title>Matter of transformation, designing an alternative tomorrow inspired by phenomenology</title><link>https://plevy.fr/publications/matter-of-transformation-designing-an-alternative-tomorrow-inspired-by-phenomenology/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2013 20:07:29 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/matter-of-transformation-designing-an-alternative-tomorrow-inspired-by-phenomenology/</guid><description/></item><item><title>Beyond kansei engineering: the emancipation of kansei design</title><link>https://plevy.fr/publications/beyond-kansei-engineering-the-emancipation-of-kansei-design/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2013 19:25:35 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/beyond-kansei-engineering-the-emancipation-of-kansei-design/</guid><description/></item><item><title>Sensual Dynamics</title><link>https://plevy.fr/projects/sensual-dynamics/</link><pubDate>Tue, 03 Sep 2013 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/sensual-dynamics/</guid><description>&lt;p&gt;Prior to interaction, there is perception. Perception is intrinsically rising from one&amp;rsquo;s actions and from what one senses. These are the way one is connected to the world: acting is the way one impacts the world, sensing is the way one captures it. At this level, in direct contact with the world, there is no information, but energies (or forces). It is these energies and these forces that designers deal with (consciously or unconsciously) when putting a new artefact in the world. This primacy of perception towards interaction is the main focus of this workshop, proposing an approach to effectively taking it into consideration in the design process.&lt;br&gt;
For design practical reasons, design should focus on qualities of senses. For example, touching is local, reciprocal, and private. It is where I touch, I am touched by what I am touching, and nobody else can touch what I touch. On the other hand, smell is at a distance, possibly unidirectional, and public. These are qualities of senses that can be useful for design. To be so, these qualities need to determined and mapped. Moreover, we may seek differences between static and dynamics qualities of senses.&lt;br&gt;
Finally, designers should comprehend these qualities and engage them in order to find opportunities for design - how can I make something private at a distance? How can techno challenge these qualities (e.g. headphones make sound private)? What implications for design?&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Holism and kansei design, kansei beyond borders</title><link>https://plevy.fr/events/holism-and-kansei-design-kansei-beyond-borders/</link><pubDate>Fri, 30 Aug 2013 21:55:59 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/holism-and-kansei-design-kansei-beyond-borders/</guid><description>&lt;h3 id="holism-and-kansei-design--kansei-beyond-borders"&gt;Holism and kansei design – kansei beyond borders&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In the field of kansei research, three main disciplines contribute, in different ways, to the creation of artefacts: kansei engineering, kansei science, and kansei design. In this presentation, I will focus specifically on kansei science and kansei design, and on their differences and similarities. Finally, I will show how these two disciplines are actually complementary and that their collaboration can be relevant.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Portfolio for the University Teaching Qualification (BKO)</title><link>https://plevy.fr/publications/portfolio-for-the-university-teaching-qualification-bko/</link><pubDate>Fri, 30 Aug 2013 15:39:24 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/portfolio-for-the-university-teaching-qualification-bko/</guid><description/></item><item><title>People, Place, Process: Lessons Learnt on the Path to a d.school</title><link>https://plevy.fr/publications/people-place-process-lessons-learnt-on-the-path-to-a-dschool/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2013 22:26:48 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/people-place-process-lessons-learnt-on-the-path-to-a-dschool/</guid><description/></item><item><title>Perceptive Qualities in System of Interactive Products</title><link>https://plevy.fr/events/perceptive-qualities/</link><pubDate>Thu, 23 May 2013 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/perceptive-qualities/</guid><description>&lt;p&gt;This doctoral project investigates whether and how to design for perceptive qualities in systems of interactive products from a phenomenological point of view. It sets out to form and frame a new perspective on designing an artefact&amp;rsquo;s intelligence from a quality- and action-centric approach, rather than a functional approach. Artefacts and the systems they create become increasingly intelligent and disappear to the background of our environment. How do we understand all these intelligible connections that systems create in our environment when they are invisible and highly flexible? Moreover, how do we design for such systems of intelligent and interactive artefacts? I am convinced that if we want to design for successful intelligent systems that are perceptible to and evolve around its user, the artefact&amp;rsquo;s intelligence has to build on the direct interaction with its user(s). It is shown that, by designing for perceptive qualities, the system&amp;rsquo;s activity becomes meaningful to its users. Moreover, the user activity becomes meaningful to the system in the course of the interaction.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Designing for Perceptual Crossing: designing and comparing three behaviors</title><link>https://plevy.fr/publications/designing-for-perceptual-crossing-designing-and-comparing-three-behaviors/</link><pubDate>Wed, 13 Feb 2013 22:16:36 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/designing-for-perceptual-crossing-designing-and-comparing-three-behaviors/</guid><description/></item><item><title>Systems Design - The Eindhoven School</title><link>https://plevy.fr/events/the-eindhoven-school/</link><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/the-eindhoven-school/</guid><description>&lt;p&gt;The future of design is unclear, as designerly responsibilities are changing. The emphasis used to be on form and production, but as the products to be designed have changed, design has changed. With an interactive product the designer needs to consider not only the form but also the temporal aspects of the product?s interaction and behaviour, and even the specifics of its functionality. While we are starting to understand how to design for interaction through the integrating of form, interaction and function, the next challenge is already in sight: designing for systems.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Shift - an installation for the Glow festival</title><link>https://plevy.fr/events/shift/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2012 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/shift/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;SHIFT is the product of 18 master students working within OPENLIGHT, the creative lab of the Intelligent Lighting Institute at TU/e.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Our world is in a constant state of transformation. Most of the time, our view of the world will change parallel to this transformation. The changes in the world are often propelled us as an individual, group, generation or country. Are we aware of the influence we have on our environment? The installation allows you to experience and admire this influence by joining forces with others.&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;Your acts have meaning!&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Designing for perceptive qualities: 7 showcases</title><link>https://plevy.fr/publications/designing-for-perceptive-qualities-7-showcases/</link><pubDate>Thu, 13 Sep 2012 22:22:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/designing-for-perceptive-qualities-7-showcases/</guid><description/></item><item><title>Designing for perceptual crossing: applying and evaluating design notions</title><link>https://plevy.fr/publications/designing-for-perceptual-crossing-applying-and-evaluating-design-notions/</link><pubDate>Mon, 10 Sep 2012 20:43:11 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/designing-for-perceptual-crossing-applying-and-evaluating-design-notions/</guid><description/></item><item><title>Introducing research activities: Knowledge Sharing and Creativity with Kansei Design</title><link>https://plevy.fr/publications/introducing-research-activities-knowledge-sharing-and-creativity-with-kansei-design/</link><pubDate>Mon, 10 Sep 2012 20:43:11 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/introducing-research-activities-knowledge-sharing-and-creativity-with-kansei-design/</guid><description/></item><item><title>Light in Transition</title><link>https://plevy.fr/projects/light-in-transition/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/light-in-transition/</guid><description>&lt;p&gt;We are accepting technology more and more into our lives as means to enhance the experience of the everyday. Intelligent products and systems are omnipresent, weave into our everyday life, and consequently have the power to transform our society. Adoption of these systems in our environments invites for exploring further how we interact with our environment.&lt;br&gt;
This research is grounded on the phenomenology of perception and ecological psychology, considering perception to be active. Perception is result of the dynamic coupling between a person’s action in relation to her or his environment and the sensory input this environment provides. In other words, we have to act to perceive and we concentrate our senses in the direction of the stimuli: e.g., turn our body around to see what is behind us, in order to perceive.&lt;br&gt;
The research focuses on how interaction with interactive artefacts can add intrinsic value on space being experienced as a transitory space. Four topics are introduced to investigate our experience of space as transitory space: ritual, space, light and craft. They serve as the backbone of the project and we could say that the ritual is the means for the technology (light) to enable the value (sense of place) to emerge in interaction with (hand) crafted artefacts. In this project I investigate if an interactive lighting installation can trigger our sense of place and belonging in spaces.&lt;br&gt;
Throughout this project I follow a ‘research-through-design’ approach. This is an approach where products are designed to explore implications of theory in context. The idea of perceptive qualities in interactive lighting installations is explored, and I question if an interactive artefact contributes to the experience of transition and allows for a greater feeling of involvement in the space. The project is divided into three cases:&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Luma</title><link>https://plevy.fr/projects/luma/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/luma/</guid><description>&lt;p&gt;This research project focuses on how to design for perceptive activity in artifacts in order for crossing in perception of expressivity between person and artifact to happen. It is part of the research of Deckers et al (2011), on designing for perceptual crossing between person and artifact. In their work they propose a series of design notions which are meant as a tool for synthesis when designing for perceptive activity in artifacts. In this research we follow a research through design approach in order to generate design specific knowledge on the application of these design notions when designing an artifact capable of showing expressivity through its perceptive behavior. We designed LUMA, an dynamic light design capable of expressing a variable level of excitement thought its perceptive actions. We conducted research using the LUMA design in order to investigate how the stage of perception of expressivity can be reached in an artifact and if crossing of perception of expressivity can happen over the course of interaction between person and artifact. For this we specifically investigate the relation between the perceived expressivity and the occurrence of a cross-influential interplay of expressivity between person and artifact. The results of our experiment show that clarity in variability of this expression is essential for this interplay to occur. We discuss possible changes to the design to improve the clarity in variability of expressivity as well as further research steps.&lt;br&gt;
&lt;em&gt;- Koen Beljaars -&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Monty</title><link>https://plevy.fr/projects/monty/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/monty/</guid><description>&lt;p&gt;Monty a curious entity that has the ability to perceive activity within its field of vision. When Monty detects activity it will gradually move towards the activity until it is in centre of its perception. If its interest is kept on the activity long enough, Monty becomes engaged and will start taking pictures of the activity.&lt;br&gt;
The envisioned environment in which Monty can be used is a designer’s working environment. Here Monty will mainly be interested in the activity of the designer which will lead to process pictures of all the activities performed by this designer. This in turn gives the designer the possibility to reflect on his own process by scrolling through the visual representation of his activities. And will give him process pictures that can be used for communicative purposes.&lt;br&gt;
Due to its curious nature Monty might not always be focused on what you are doing. He can however be temporarily motivated to move towards a particular area on your desk.&lt;br&gt;
&lt;em&gt;- Rens Alkemade -&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Passage</title><link>https://plevy.fr/projects/passage/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/passage/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Extrait de mon &lt;a href="https://plevy.fr/publications/time-of-experience/"&gt;HDR&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passage est un projet réalisé en 2012 par Gracia Goh, Chiyong Lim, et Kate Vermeyen à l’Université de Technologie d’Eindhoven. Passage s’intéresse au lieu de transition entre deux espaces physiques, c’est-à-dire à leur entre-espace. L’énoncé du projet invite les étudiant à réaliser un design pour l’entre-espace en évitant d’influencer l’expérience de l’un des deux espaces. Cet énoncé semble a priori phénoménologiquement incohérent, puisque l’expérience d’une chose extérieure à soi a nécessairement lieu dans un espace et demande de plus que l’attention de l’utilisateur soit dirigée au moins partiellement vers cette chose. Or non seulement l’entre-espace ne semble pas être un espace (mais plutôt une surface), et l’attention d’une personne passant une porte est le plus souvent dirigée vers l’espace dans lequel elle compte se rendre.&lt;br&gt;
Après de multiples itérations incluant des fabrications de prototypes, des essais en situation, des réflexions basées sur la contexture kansei, etc., un remarquable design a progressivement pris forme. Passage est une installation montée sur le cadre d’une porte. Cette installation est composée d’une ligne de diodes électroluminescentes (LEDs RGB) projetée sur une feuille d’aluminium fine qui réfléchit la lumière en direction de la porte une fois entrouverte. Les diodes changent très lentement la couleur émise. La feuille d’aluminium ondule en fonction de la manière dont la porte est ouverte : une ouverture franche créera bien plus de turbulences qu’une ouverture lente. L’impression lumineuse projetée sur la porte est donc unique à chaque ouverture et à chaque fermeture.&lt;br&gt;
Ce qui est remarquable dans ce design est que la projection lumineuse n’est pas visible par le passant lorsque la porte est complètement fermée ou franchement ouverte, si bien que l’interaction n’a lieu que dans l’action de l’ouverture de la porte. L’expérience commence dès que l’on commence à ouvrir la porte et finit avant que l’on ait fini de l’ouvrir. Non seulement l’installation se trouve (quasiment) localisée dans cet entre-espace, mais l’expérience est également localisée dans cet entre-espace : elle n’interfère quasiment pas avec l’intentionnalité du passant de passer dans l’espace suivant. L’objectif du design est ainsi atteint.&lt;br&gt;
Outre certains descripteurs kansei « classiques », tels que le grain, l’interaction lumière-ombre ou la sensation d’une invitation à apprécier cet entre-espace, des descripteurs kansei spécifiques à ce projet ont été établis : l’instantanéité et l’insaisissable, et plus encore leur couple. Ce qui est remarquable est que cette expérience est prenante du point de vue de son expression, engageante par le geste, et que son intensité vient du fait qu’elle est très courte, inéluctable, et insaisissable : en un instant elle nous engage puis nous libère, sans qu’on puisse vraiment y échapper, ni en faire quoi que ce soit. Là est la beauté de ce design.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>The Practice of Constructive Design Research</title><link>https://plevy.fr/events/practice-cdr/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2012 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/practice-cdr/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;The Practice of Constructive Design Research&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; &lt;em&gt;is a conversation proposed by Stoffel Kuenen at the DRS2014 conference.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;lsquo;Catalysts (=invited participants) for the conversation were researchers in this field: Lorenzo Davoli, Mahmoud Keshavarz, Pierre Lévy and Ambra Trotto. In order to feed and frame the conversation, I made a video containing statements taken from interviews with more consolidated researchers: Pelle Ehn, Daniel Fällman, Caroline Hummels, Johan Redström and John Zimmerman.&amp;rsquo;&lt;/em&gt;&lt;br&gt;
(Stoffel Kuenen)&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Involving psychophysiological knowledge in Kansei design</title><link>https://plevy.fr/publications/involving-psychophysiological-knowledge-in-kansei-design/</link><pubDate>Fri, 10 Aug 2012 21:23:58 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/involving-psychophysiological-knowledge-in-kansei-design/</guid><description/></item><item><title>The multi-disciplinary nature of kansei research: an historical approach</title><link>https://plevy.fr/events/the-multi-disciplinary-nature-of-kansei-research-an-historical-approach/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2012 15:46:21 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/the-multi-disciplinary-nature-of-kansei-research-an-historical-approach/</guid><description/></item><item><title>Special issue: kansei research in Europe</title><link>https://plevy.fr/events/special-issue-kansei-research-in-europe/</link><pubDate>Fri, 25 May 2012 21:30:22 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/special-issue-kansei-research-in-europe/</guid><description/></item><item><title>Rights through Making - Skills for Pervasive Ethics</title><link>https://plevy.fr/events/rights-through-making/</link><pubDate>Tue, 15 May 2012 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/rights-through-making/</guid><description>&lt;p&gt;This thesis starts with a Manifesto, bold, passionate and ambitious. Goals are set high, as to commit to a major endeavour: how can design contribute to a new civilisation. The first version was written in 2006 in Bertinoro, Italy, where Caroline Hummels, Kees Overbeeke and I were giving a workshop on Aesthetics of Interaction for the University of Bologna. In this Manifesto, we declared our belief and proposed a vision, concerning how design can change Western thinking towards pervasive ethics. By pervasive ethics I mean a social praxis aimed at justice and freedom, which pervades society in a capillary way, becoming a Universal attitude that makes people aware of their own rights, able and willing to contribute to seeing their own rights and those of all people fulfilled. I called this approach Rights though Making. The manifesto stated a mission1, which was later applied and validated. The main lines of thoughts of the manifesto have been respected and enforced through several actions. This thesis will describe these actions, the underlying theory and the related reflection both on the approach and on the outcomes. The Manifesto integrated the points of view of the writers, united by a common drive, in a world riddled with all sorts of social uncertainties. In the Manifesto we declared our intention of preparing and doing workshops with students of different nationalities, stimulating the integration of skilful points of view among future designers. When the Manifesto was written, there was not yet a concrete strategy on how to empower people towards pervasive ethics. The only anchor point was the Universal Declaration of Human Rights. We wanted the values contained in this document materialised, embodied in (intelligent) products or systems. Both the outcome of what we were envisioning (intelligent products or systems empowering towards the realisation of human rights) and the process of realising it (workshop) had to work towards ethics. This was all I knew at that point. Later I designed the way to do it, based on this solid and enthusiastic shared vision.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>When Movement Invites to Experience: a Kansei Design Exploration on Senses’ Qualities</title><link>https://plevy.fr/publications/when-movement-invites-to-experience-a-kansei-design-exploration-on-senses-qualities/</link><pubDate>Sat, 14 Apr 2012 22:03:51 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/when-movement-invites-to-experience-a-kansei-design-exploration-on-senses-qualities/</guid><description/></item><item><title>Developing a design approach, exploring resistance and ambiguity</title><link>https://plevy.fr/publications/developing-a-design-approach-exploring-resistance-and-ambiguity/</link><pubDate>Sat, 14 Apr 2012 21:52:14 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/developing-a-design-approach-exploring-resistance-and-ambiguity/</guid><description/></item><item><title>Making the world through kansei: 3 Approaches</title><link>https://plevy.fr/events/making-the-world-through-kansei-3-approaches/</link><pubDate>Fri, 16 Mar 2012 21:48:30 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/making-the-world-through-kansei-3-approaches/</guid><description/></item><item><title>Light through Culture - Experience Human Rights</title><link>https://plevy.fr/events/light-through-culture/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2012 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/light-through-culture/</guid><description>&lt;p&gt;Light through Culture is an international design school which explores the theme of complexity in learning environments. The aim of the school is to weave the newest technologies and the rich existing culture into a new canvas for making and thinking. The school was funded in 2011 by Patrizia Marti (University of Siena) and Kees Overbeeke (Technical University of Eindhoven).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This ehibition proposes a reflection on the individual vs. social perception of human rights, exploring 2 fundamental and controverted articles of the Universal Declaration of Human Rights. Article 13: Everyone has the right to freedom of movement and residence within the borders of each state. Everyone has the right to leave any country, including his own, and to return to his country. Article 19: Everyone has the right to freedom of opinion and expression; this right includes freedom to hold opinions without interference and to seek, receive and impart information and ideas through any media and regardless of frontiers. Visitors travel through an interactive path, where they experience the application or the negation of such rights. This concurs in stimulating and reinforcing a reflection on their relevance and universality.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Psychophysiological Applications in Kansei Design</title><link>https://plevy.fr/publications/psychophysiological-applications-in-kansei-design/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2011 15:21:00 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/psychophysiological-applications-in-kansei-design/</guid><description/></item><item><title>Ohlala: Exploring the Relation between Content Completeness and Emotional Experience</title><link>https://plevy.fr/publications/ohlala-exploring-the-relation-between-content-completeness-and-emotional-experience/</link><pubDate>Wed, 14 Sep 2011 21:58:10 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/ohlala-exploring-the-relation-between-content-completeness-and-emotional-experience/</guid><description/></item><item><title>Designing Quality in Interaction theory</title><link>https://plevy.fr/teaching/dqi-theory/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2011 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/dqi-theory/</guid><description>&lt;p&gt;In this two-week workshop, theories of interaction design are explained and explored through applications. The DQI approach to Interaction Design is theory informed. This means that theory inspires and even guides the way we look at interaction, and the way we design for interaction and experience.&lt;/p&gt;
&lt;h3 class="pt-8 text-xl font-bold self-baseline"&gt;Topics&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Phenomenology and experience (Merlau-Ponty and Dewey)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gibsonian theory of perception&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Models of interaction: Interaction Frogger&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Resonance&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rich Interaction&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Societal Design&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Craftsmanship&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;These theories, philosophies and models will be explained first and then explored in a series of interaction designs, i.e. practical applications.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Luciole, lighting up the design process</title><link>https://plevy.fr/publications/luciole-lighting-up-the-design-process/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2011 21:43:41 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/luciole-lighting-up-the-design-process/</guid><description/></item><item><title>Kansei et kansei design</title><link>https://plevy.fr/events/kansei-et-kansei-design/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2011 21:21:51 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/kansei-et-kansei-design/</guid><description/></item><item><title>Bringing Forth Constructivist Education Assessment: A Frame of Reference to Inspire and to Support Design Education</title><link>https://plevy.fr/publications/bringing-forth-constructivist-education-assessment-a-frame-of-reference-to-inspire-and-to-support-design-education/</link><pubDate>Mon, 14 Mar 2011 21:32:12 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/bringing-forth-constructivist-education-assessment-a-frame-of-reference-to-inspire-and-to-support-design-education/</guid><description/></item><item><title>The origin of experience</title><link>https://plevy.fr/events/the-origin-of-experience/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2011 21:11:59 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/the-origin-of-experience/</guid><description/></item><item><title>Kansei research in Eurasia</title><link>https://plevy.fr/events/kansei-research-in-eurasia/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2010 21:16:30 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/kansei-research-in-eurasia/</guid><description/></item><item><title>感性価値の高い化粧品開発にむけた手法と考え方感性認知脳科学的視点から考える感性価値創造</title><link>https://plevy.fr/publications/kansei-science-and-kansei-value-creation-through-kansei-behavioral-and-brain-sciences/</link><pubDate>Fri, 10 Sep 2010 21:18:00 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/kansei-science-and-kansei-value-creation-through-kansei-behavioral-and-brain-sciences/</guid><description/></item><item><title>The Proceedings of the Kansei Engineering and Emotion Research International Conference 2010, KEER 2010</title><link>https://plevy.fr/publications/kansei-engineering-and-emotion-research-2010/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2010 22:10:51 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/kansei-engineering-and-emotion-research-2010/</guid><description/></item><item><title>The Proceedings of the Kansei Engineering and Emotion Research International Conference 2014, KEER 2014</title><link>https://plevy.fr/publications/kansei-engineering-and-emotion-research-2014/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2010 22:10:51 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/kansei-engineering-and-emotion-research-2014/</guid><description/></item><item><title>Developing sensory functions: Transfer human senses from contextual perception</title><link>https://plevy.fr/publications/developing-sensory-functions-transfer-human-senses-from-contextual-perception/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2010 22:03:51 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/developing-sensory-functions-transfer-human-senses-from-contextual-perception/</guid><description/></item><item><title>Prospective psychophysiological approach for Kansei design: knowledge sharing between psychophysiology and design</title><link>https://plevy.fr/publications/prospective-psychophysiological-approach-for-kansei-design-knowledge-sharing-between-psychophysiology-and-design/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2009 21:28:01 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/prospective-psychophysiological-approach-for-kansei-design-knowledge-sharing-between-psychophysiology-and-design/</guid><description/></item><item><title>The Repertory Grid Technique as a Method for the Study of Cultural Differences</title><link>https://plevy.fr/publications/the-repertory-grid-technique-as-a-method-for-the-study-of-cultural-differences/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2009 21:14:52 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/the-repertory-grid-technique-as-a-method-for-the-study-of-cultural-differences/</guid><description/></item><item><title>Colourful Rain, Experiencing Synaesthesia</title><link>https://plevy.fr/publications/colourful-rain-experiencing-synaesthesia/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2009 21:06:57 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/colourful-rain-experiencing-synaesthesia/</guid><description/></item><item><title>Kansei Studies Description and Mapping through Kansei Study Keywords</title><link>https://plevy.fr/publications/kansei-studies-description-and-mapping-through-kansei-study-keywords/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2009 21:01:53 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/kansei-studies-description-and-mapping-through-kansei-study-keywords/</guid><description/></item><item><title>Methods and Means for Kansei Design</title><link>https://plevy.fr/publications/methods-and-means-for-kansei-design/</link><pubDate>Tue, 23 Jun 2009 21:19:56 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/methods-and-means-for-kansei-design/</guid><description/></item><item><title>Neural networks involved in artistic creativity</title><link>https://plevy.fr/publications/neural-networks-involved-in-artistic-creativity/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2009 20:48:39 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/neural-networks-involved-in-artistic-creativity/</guid><description/></item><item><title>Lier Affectivité et Conception: l’Ingénierie Kansei</title><link>https://plevy.fr/publications/lier-affectivite-et-conception-ingenierie-kansei/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2008 15:56:16 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/lier-affectivite-et-conception-ingenierie-kansei/</guid><description/></item><item><title>User’s appreciation of engagement in service design: The case of food service design</title><link>https://plevy.fr/publications/users-appreciation-of-engagement-in-service-design-the-case-of-food-service-design/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2008 21:02:00 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/users-appreciation-of-engagement-in-service-design-the-case-of-food-service-design/</guid><description/></item><item><title>An Approach on Functional Analysis in Developing Guideline for Designing Service-embedded Product</title><link>https://plevy.fr/publications/an-approach-on-functional-analysis-in-developing-guideline-for-designing-service-embedded-product/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2008 20:55:44 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/an-approach-on-functional-analysis-in-developing-guideline-for-designing-service-embedded-product/</guid><description/></item><item><title>Development of Competences for Service Design</title><link>https://plevy.fr/publications/development-of-competences-for-service-design/</link><pubDate>Wed, 22 Oct 2008 20:45:41 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/development-of-competences-for-service-design/</guid><description/></item><item><title>Kansei Engineering|Science, Trans|Interdisciplinary Research</title><link>https://plevy.fr/events/kansei-engineering-science-rrans-interdisciplinary-research/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2008 21:03:50 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/kansei-engineering-science-rrans-interdisciplinary-research/</guid><description/></item><item><title>Designing based on the evoked metaphor, Case study</title><link>https://plevy.fr/publications/designing-based-on-the-evoked-metaphor-case-study/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2008 20:18:29 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/designing-based-on-the-evoked-metaphor-case-study/</guid><description/></item><item><title>Kansei physiological measurements and contructivist psychological explorations for approaching user subjective experience during and after product usage</title><link>https://plevy.fr/publications/kansei-physiological-measurements-and-contructivist-psychological-explorations-for-approaching-user-subjective-experience-during-and-after-product-usage/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2008 20:22:26 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/kansei-physiological-measurements-and-contructivist-psychological-explorations-for-approaching-user-subjective-experience-during-and-after-product-usage/</guid><description/></item><item><title>Explaining kansei design studies</title><link>https://plevy.fr/publications/explaining-kansei-design-studies/</link><pubDate>Tue, 25 Mar 2008 20:31:02 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/explaining-kansei-design-studies/</guid><description/></item><item><title>Kansei Studies Description and Mapping through Kansei Studies Keywords</title><link>https://plevy.fr/publications/kansei-studies-description-and-mapping-through-kansei-studies-keywords/</link><pubDate>Thu, 28 Feb 2008 19:51:56 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/kansei-studies-description-and-mapping-through-kansei-studies-keywords/</guid><description/></item><item><title>Kansei-Physiological Measurements and Constructivist, Psychological Explorations for Approaching User’s Subjective Experience during and after the Product Use</title><link>https://plevy.fr/publications/kansei-physiological-measurements-and-constructivist-psychological-explorations-for-approaching-users-subjective-experience-during-and-after-the-product-use/</link><pubDate>Mon, 25 Feb 2008 19:44:09 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/kansei-physiological-measurements-and-constructivist-psychological-explorations-for-approaching-users-subjective-experience-during-and-after-the-product-use/</guid><description/></item><item><title>Interdisciplinary Design Method for EcoDesign, Introducing Kansei research for design to EcoDesign</title><link>https://plevy.fr/publications/interdisciplinary-design-method-for-ecodesign-introducing-kansei-research-for-design-to-ecodesign/</link><pubDate>Tue, 02 Oct 2007 19:37:01 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/interdisciplinary-design-method-for-ecodesign-introducing-kansei-research-for-design-to-ecodesign/</guid><description/></item><item><title>Kansei and Kansei Studies: an Overview towards Kansei Design</title><link>https://plevy.fr/events/kansei-and-kansei-studies-an-overview-towards-kansei-design/</link><pubDate>Sun, 09 Sep 2007 20:52:21 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/kansei-and-kansei-studies-an-overview-towards-kansei-design/</guid><description/></item><item><title>On Kansei and Kansei Design: a Description of a Japanese Design Approach</title><link>https://plevy.fr/publications/on-kansei-and-kansei-design-a-description-of-a-japanese-design-approach/</link><pubDate>Tue, 10 Jul 2007 19:32:06 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/on-kansei-and-kansei-design-a-description-of-a-japanese-design-approach/</guid><description/></item><item><title>Creating an Evoked Metaphor for Kansei Design</title><link>https://plevy.fr/publications/creating-an-evoked-metaphor-for-kansei-design/</link><pubDate>Fri, 29 Jun 2007 17:35:41 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/creating-an-evoked-metaphor-for-kansei-design/</guid><description/></item><item><title>Towards a definition of Kansei</title><link>https://plevy.fr/publications/towards-a-definition-of-kansei/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2006 19:13:29 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/towards-a-definition-of-kansei/</guid><description/></item><item><title>Interdisciplinary workgroup methodology based on Intuition, Application to a communication tool design based on Kansei information approach</title><link>https://plevy.fr/publications/interdisciplinary-workgroup-methodology-based-on-intuition-application-to-a-communication-tool-design-based-on-kansei-information-approach/</link><pubDate>Sun, 10 Sep 2006 20:58:39 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/interdisciplinary-workgroup-methodology-based-on-intuition-application-to-a-communication-tool-design-based-on-kansei-information-approach/</guid><description/></item><item><title>MATiK, CMC design by Kansei Information approach</title><link>https://plevy.fr/publications/matik-cmc-design-by-kansei-information-approach/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2006 17:27:20 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/matik-cmc-design-by-kansei-information-approach/</guid><description/></item><item><title>Kansei information approach for an interdisciplinary design method proposal based on intuition</title><link>https://plevy.fr/publications/kansei-information-approach-for-an-interdisciplinary-design-method-proposal-based-on-intuition/</link><pubDate>Sat, 29 Apr 2006 17:14:53 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/kansei-information-approach-for-an-interdisciplinary-design-method-proposal-based-on-intuition/</guid><description/></item><item><title>Interdisciplinary design for the cyberspace by an approach in kansei information, Methodology and Workgroup Communication Tool Design Approach in Kansei</title><link>https://plevy.fr/publications/interdisciplinary-design-for-the-cyberspaceby-an-approach-in-kansei-information-methodology-and-workgroup-communication-tool-design-approach-in-kansei/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2006 15:27:47 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/interdisciplinary-design-for-the-cyberspaceby-an-approach-in-kansei-information-methodology-and-workgroup-communication-tool-design-approach-in-kansei/</guid><description/></item><item><title>Introducing MATiK service, Proposition for a new IT communication system through an approach in Kansei</title><link>https://plevy.fr/publications/introducing-matik-service-proposition-for-a-new-it-communication-system-through-an-approach-in-kansei/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2004 17:21:09 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/introducing-matik-service-proposition-for-a-new-it-communication-system-through-an-approach-in-kansei/</guid><description/></item><item><title>Illustrative Industrial Interactions Through Kansei – Towards a dynamic reflection of Kansei in the Marketing/Design/Engineering relationship</title><link>https://plevy.fr/publications/illustrative-industrial-interactions-through-kansei-towards-a-dynamic-reflection-of-kansei-in-the-marketing-design-engineering-relationship/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2003 17:08:49 +0100</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/illustrative-industrial-interactions-through-kansei-towards-a-dynamic-reflection-of-kansei-in-the-marketing-design-engineering-relationship/</guid><description/></item><item><title>Kansei studies, kansei design</title><link>https://plevy.fr/research/programme-kansei/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2003 20:03:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/research/programme-kansei/</guid><description>&lt;p&gt;For over three decades, kansei engineering has expanded greatly and has become a significant discipline both in the industrial and the academic worlds. In this paper, I present the current situation of kansei engineering, and plead for the emancipation of other disciplines, as part of kansei research as well. By reconstructing the historical path of kansei research and exploring the variety of disciplines within kansei research, I point out the opportunities for kansei design to emerge. Whereas kansei engineering and kansei science have found their roots in scientifically established approaches (respectively engineering and brain science), kansei design intends to return to earlier Japanese philosophical or cultural works to rediscover the essence of kansei, and to use them as inspirational means for design. This new discipline certainly needs to be elaborated further.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Design industriel et interdisciplinarité, Méthode et outil d’intégration de l’interdisciplinarité dans la formation pédagogique initiale du design industriel</title><link>https://plevy.fr/publications/design-industriel-et-interdisciplinarite-methode-et-outil-dint%C3%A9gration-de-linterdisciplinarit%C3%A9-dans-la-formation-p%C3%A9dagogique-initiale-du-design-industriel/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2002 15:35:08 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/design-industriel-et-interdisciplinarite-methode-et-outil-dint%C3%A9gration-de-linterdisciplinarit%C3%A9-dans-la-formation-p%C3%A9dagogique-initiale-du-design-industriel/</guid><description/></item><item><title>404 - vide</title><link>https://plevy.fr/404/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://plevy.fr/404/</guid><description/></item></channel></rss>