<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Writing on Pierre Lévy</title><link>https://plevy.fr/en/writings/</link><description>Recent content in Writing on Pierre Lévy</description><generator>Hugo</generator><language>en-GB</language><copyright>plevy.fr</copyright><lastBuildDate>Sat, 20 May 2023 13:38:26 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://plevy.fr/en/writings/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La diversité dans l'enseignement du design et des métiers d'art doit faire école</title><link>https://plevy.fr/en/writings/la-diversit%C3%A9-dans-lenseignement-du-design-et-des-m%C3%A9tiers-dart-doit-faire-%C3%A9cole/</link><pubDate>Sat, 20 May 2023 13:38:26 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/en/writings/la-diversit%C3%A9-dans-lenseignement-du-design-et-des-m%C3%A9tiers-dart-doit-faire-%C3%A9cole/</guid><description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;enseignement du design et des métiers d&amp;rsquo;art a significativement évolué ces dernières années. Si la création du DNMADE en est probablement le porte-drapeau, l&amp;rsquo;augmentation des thèses et des HDRs liées à la recherche en design, le développement de masters dans plusieurs institutions en sont d&amp;rsquo;autres éléments significatifs. L&amp;rsquo;évolution du public apprenant est aussi remarquable. Depuis la création du DNMADE, il semble par exemple y avoir une augmentation importante du nombre relatif d&amp;rsquo;étudiant.e.s venant du baccalauréat général par rapport au celui venant baccalauréat ST2A pourtant dédié à ces études. On note aussi l&amp;rsquo;accroissement statistiquement non-négligeable et sociologiquement bruyant des premiers de la classe (pour reprendre l&amp;rsquo;expression de Jean-Laurent Cassely), c&amp;rsquo;est-à-dire des diplômés de filières plus classiques, qui reprennent une formation dans un métiers d&amp;rsquo;art. Il est donc bon de réfléchir régulièrement sur ces évolutions et d&amp;rsquo;inviter l&amp;rsquo;ensemble des perspectives engagées de le faire.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>