<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>design on Chaire de Design Jean Prouvé</title><link>https://chaire-design.fr/tags/design/</link><description>Recent content in design on Chaire de Design Jean Prouvé</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 18 May 2022 18:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://chaire-design.fr/tags/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lecture inaugurale</title><link>https://chaire-design.fr/event/lecture-inaugurale/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 18:00:00 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/event/lecture-inaugurale/</guid><description>Transcription de la leçon inaugurale
Le moment du design Leçon inaugurale de la Chaire de Design Jean Prouvé, 18 mai 2022
Merci Ruedi pour cette introduction chaleureuse. Ton parrainage de la chaire ne peut être qu'un bon présage pour ce qu'elle peut et va devenir.
Cher administrateur général, cher Marc, cher Jean-Claude, chers collègues, chers amis, chère famille, chers auditeurs présents ici ou quelque part en ligne, c'est un grand plaisir de pouvoir débuter cette leçon inaugurale aujourd'hui au CNAM.</description></item><item><title>Introduction au séminaire Médiums en Design</title><link>https://chaire-design.fr/seminar/mediums-en-design/s01e01/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 17:00:12 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/seminar/mediums-en-design/s01e01/</guid><description>À l'occasion de la création de la Chaire Design Jean Prouvé au CNAM et de CY Ecole de Design nous sommes heureux de vous annoncer le lancement d'un séminaire commun ouvert à tous : «les Médiums en design : pour une anthropologie symétrique du design».
En repartant du texte fondateur de Donald Schön (1992) sur la «conversation réflexive avec les matériaux», nous vous proposons de discuter de la variété et de l'agentivité des médiums du design et de la façon dont le designer fait sens des matières au sein de sa pratique.</description></item><item><title>Médiums en design</title><link>https://chaire-design.fr/seminar/mediums-en-design/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 16:30:12 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/seminar/mediums-en-design/</guid><description>À l'occasion de la création de la Chaire Design Jean Prouvé au CNAM et de CY Ecole de Design nous sommes heureux de vous annoncer le lancement d'un séminaire commun ouvert à tous : «les Médiums en design : pour une anthropologie symétrique du design».
En repartant du texte fondateur de Donald Schön (1992) sur la «conversation réflexive avec les matériaux», nous vous proposons de discuter de la variété et de l'agentivité des médiums du design et de la façon dont le designer fait sens des matières au sein de sa pratique.</description></item><item><title>Master Design · Création, Projet, Transdisciplinarité</title><link>https://chaire-design.fr/teaching/master_design-creation_projet_transdisciplinarite/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/teaching/master_design-creation_projet_transdisciplinarite/</guid><description>Le design contribue à la création d’objets, de produits, de services, d’images ou d’interfaces. Le design intègre des processus de conception à la fois esthétiques (forme, couleur, matières…), fonctionnels (usage, ergonomie, accessibilité, sécurité…), économiques (modèle d’affaires). Le design comme une activité profondément multidisciplinaire qui privilégie les individus dans leurs relations à autrui, aux objets, aux images, aux environnements, aux systèmes techniques. In fine le design donne naissance à l'émotion et définit ou redéfinit une identité des objets ; il peut alors engendrer de l’innovation.</description></item><item><title>Chaire de design Jean Prouvé</title><link>https://chaire-design.fr/about/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 16:00:00 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/about/</guid><description/></item><item><title>Home</title><link>https://chaire-design.fr/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/</guid><description>La Chaire de Design Jean Prouvé est un lieu bienveillant consacré au développement de la pratique et de la recherche en design. Elle s'engage dans un programme combinant recherche, enseignement, et projets en design, avec comme horizon la transformation sociale par celle des pratiques du quotidien.</description></item></channel></rss>