<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Design on Pierre Lévy</title><link>https://plevy.fr/tags/design/</link><description>Recent content in Design on Pierre Lévy</description><generator>Hugo</generator><language>fr-FA</language><copyright>plevy.fr</copyright><lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 10:04:12 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://plevy.fr/tags/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Séminaire de méthodologie Pratiques de recherche en design et création</title><link>https://plevy.fr/events/seminaire-de-recherche-en-design/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 10:04:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/seminaire-de-recherche-en-design/</guid><description>&lt;p&gt;Le séminaire de méthodologie « Pratiques de recherche en design et création » est co-animé par le laboratoire Dicen-IDF et la chaire Design Jean Prouvé du Cnam. Principalement dédié aux étudiants en master, aux jeunes chercheurs, doctorant·e·s ou aspirants à le devenir, il invite les membres des communautés de recherche liées aux domaines du design et de la création à contribuer ensemble à une meilleure compréhension des enjeux méthodologiques en recherche comme lieu d&amp;rsquo;exploration, de discussion et de dissémination des idées et des connaissances.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Le design est-il une science humaine ?</title><link>https://plevy.fr/events/le-design-est-il-une-science-humaine/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:00:00 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/le-design-est-il-une-science-humaine/</guid><description>&lt;p&gt;Au sein de l’École Estienne, SEMPER* constitue un espace d’intersection et de réflexion commun aux quatre parcours de formation en DSAA. Le séminaire, initié par Jérôme Duwa, Olivier Moulin et Carole Papion invite à réfléchir et à mettre en valeur ce qui se constitue comme recherche en design dans le milieu qui est le nôtre à l’École Estienne : expériences en imprimerie, dans les métiers d’art, dans les domaines du graphisme, de l’illustration, de la création numérique, de la typographie et de la stratégie de communication.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>École du non-savoir</title><link>https://plevy.fr/projects/ecole-du-non-savoir/</link><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 10:30:52 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/projects/ecole-du-non-savoir/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://civic-city.org/nonsapere/cahier-civic-city-3/"&gt;&lt;img src="https://s3-eu-west-1.amazonaws.com/com.ulule.media/presales/2/3/5/1/8/1/181532/cahier-2.ByMQDN0o59.jpg" alt="Cahier" title="Cahier de l&amp;#39;école du non-savoir"&gt;&lt;/a&gt;
Les cahiers de l&amp;rsquo;école du non-savoir sont publiés et accessibles sur le site de &lt;a href="https://civic-city.org/nonsapere/cahier-civic-city-3/"&gt;Civic City&lt;/a&gt; et sur &lt;a href="https://fr.ulule.com/civic-city/"&gt;Ulule&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://civic-city.org/nonsapere/wp-content/uploads/2024/01/post-HOME-ESTIENNE5.jpg" alt="nonsapere au Cnam" title="Poster pour la session au Cnam"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;école du non-savoir, a collaborative project and event with Civic-City, Ruedi Baur and Vera Bau, the Cnam&amp;rsquo;s Design Jean Prouvé chair (Pierre Lévy), the Institut Français and Estienne / École Supérieure des Arts et Industries Graphiques, is based on the conviction that dialogue between the arts, design, science and society can open up new horizons in our understanding and apprehension of known and yet-to-be-discovered worlds.
Through collaborative and evolving reflection, we question the mysteries and blind spots of today&amp;rsquo;s world and of worlds to come, our relationship with the known, the unknown, the hidden and the buried, questioning representations as well as modes of transmission of non-knowledge.
The aim is to imagine how design can give visibility to what is not visible, make perceptible what is not, and show what cannot be seen. To this end, it is bringing together experts and a network of 30 art and design schools from around the world to examine this non-knowledge together.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Séminaire de l'école du non-savoir</title><link>https://plevy.fr/events/seminaire-ecole-du-non-savoir/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 14:00:00 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/events/seminaire-ecole-du-non-savoir/</guid><description>&lt;p&gt;Ce séminaire vise à lancer la troisième session de l&amp;rsquo;école du non-savoir. La première a débuté en septembre 2022 à l&amp;rsquo;Institut français de Milan et a abouti sous la forme d&amp;rsquo;une première exposition au même endroit en janvier 2024. Durant la seconde phase, l&amp;rsquo;exposition d&amp;rsquo;une centaine de panneaux a circulé à Florence et à Rome. De nouvelles écoles ont rejoint le projet initial en ajoutant de nouveaux visuels. Cet ensemble sera présenté à Porto dans le cadre de la Biennale du design à partir du 21 octobre 2023, avec le soutien de l&amp;rsquo;Institut français du Portugal.&lt;br&gt;
La troisième phase s&amp;rsquo;organise sur la base d&amp;rsquo;une trentaine d&amp;rsquo;écoles et d&amp;rsquo;universités, venant de France, d&amp;rsquo;Italie, du Portugal, d&amp;rsquo;Allemagne, de Pologne, d&amp;rsquo;Inde et de Madagascar.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Chaire de Design Jean Prouvé</title><link>https://plevy.fr/chaire/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/chaire/</guid><description>&lt;p&gt;La Chaire de Design Jean Prouvé est un lieu bienveillant consacré au développement du rôle de la pratique et de la recherche en design dans la société et la culture. Elle prend comme horizon l&amp;rsquo;expression du beau au travers des matérialités et des pratiques réflexives du quotidien.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Chaire design Jean Prouvé</title><link>https://plevy.fr/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/</guid><description/></item><item><title>Publications</title><link>https://plevy.fr/publications/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/publications/</guid><description/></item><item><title>Recherche</title><link>https://plevy.fr/research/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/research/</guid><description>&lt;h2 id="design-inspiré-par-la-philosophie-japonaise"&gt;Design inspiré par la philosophie japonaise&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id="pratiques-transformatives"&gt;Pratiques transformatives&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id="étude-du-kansei"&gt;Étude du kansei&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id="qualités-perceptives"&gt;Qualités perceptives&lt;/h2&gt;</description></item></channel></rss>