<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Teaching on Pierre Lévy</title><link>https://plevy.fr/teaching/</link><description>Recent content in Teaching on Pierre Lévy</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>plevy.fr</copyright><lastBuildDate>Thu, 01 Sep 2022 16:27:15 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://plevy.fr/teaching/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>DSN201 · Pratiques de recherche en design, art et création</title><link>https://plevy.fr/teaching/recherche-en-design-art-creation/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/recherche-en-design-art-creation/</guid><description>Cette UE propose une vue d'ensemble des pratiques de la recherche en design, art et création, afin d’atteindre deux objectifs pédagogiques. Il s’agit d’abord de contextualiser l'implication de la pratique du design, de l’art ou de la création en recherche, et de développer une approche de recherche au travers de ces pratiques. Il s’agit ensuite de fournir des ressources (connaissances, outils, méthodologies, réseaux...) utiles à la recherche au travers d’une pratique, et de permettre un développement en autonomie des ressources utiles à la pratique de la recherche.</description></item><item><title>DSN202 · Pratiques réflexives en design, art et création</title><link>https://plevy.fr/teaching/pratiques-reflexives/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/pratiques-reflexives/</guid><description>Cette UE propose une approche réflexive sur une pratique située, c'est-à-dire sur une pratique vécue dans un contexte réel (e.g., les moments de sociabilité d’une équipe, la recherche d’information, les approches d’idéation…). Elle fournit des outils, issus des domaines du design et de l’innovation, permettant la réflexion transformative des pratiques professionnelles (celles structurées par une normalisation partagée), ou du quotidien (celles rendues habituelles par normalisation personnelle). Il s'agit donc d’instruire une approche qui intègre des pratiques transformatives et innovantes dans les processus liés à l'attention, à l'observation et au développement des pratiques, ainsi qu’à l'expérimentation de leur transformation.</description></item><item><title>Master Design</title><link>https://plevy.fr/teaching/master_design/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/master_design/</guid><description>Le design contribue à la création d’objets, de produits, de services, d’images ou d’interfaces. Le design intègre des processus de conception à la fois esthétiques (forme, couleur, matières…), fonctionnels (usage, ergonomie, accessibilité, sécurité…), écologiques (choix et usage des matériaux et des processus de fabrication), et économiques (modèle d’affaires). Le design comme une activité profondément multidisciplinaire qui privilégie les individus dans leurs relations à autrui, aux objets, aux images, aux environnements, aux systèmes techniques.</description></item><item><title>Master Design · Parcours Création, Projet, Transdisciplinarité</title><link>https://plevy.fr/teaching/master_design-creation_projet_transdisciplinarite/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/master_design-creation_projet_transdisciplinarite/</guid><description>Créée à la rentrée 2015 par la Conférence des écoles supérieures d’arts appliqués de Paris - Césaap -, la formation Design : création, projet, transdisciplinarité est un diplôme Master 2 délivré par le Conservatoire National des Arts et Métiers - CNAM -. Elle réunit des étudiants issus des différents champs du design.
Pour former des designers-chercheurs capables de questionner les formes de l’environnement humain tout autant que leur propre champ disciplinaire, ce master a fait le choix d’un fonctionnement en résidence.</description></item><item><title>Master CESAAP - PUDS01 / UE11 · Séminaire de recherche</title><link>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds01/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds01/</guid><description>/ Enseignantes / Marion Nielsen · Isabelle Sinclair · Marie Saby
Le séminaire de recherche définit un thème associé à l&amp;rsquo;année de formation et au projet. Autour d&amp;rsquo;une thématique proposée cinq acteurs du champ de la création, de la production et de la culture rencontrent les étudiants à travers des présentations documentée de 2h. Celles-ci donnent lieu à des échanges et des discussions, un collectif d&amp;rsquo;étudiant est chargé d&amp;rsquo;accueillir et d&amp;rsquo;organiser la venue des intervenants invités.</description></item><item><title>Master CESAAP - PUDS02 / UE12 · Critique et médiation du design</title><link>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds02/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds02/</guid><description>/ Enseignants / JC Valleran · Antoine Fermey · Clémence Mergy
Intitulé, intensif Welcome, l&amp;rsquo;UE vise à organiser le premier temps de la résidence dans une démarche d&amp;rsquo;acculturation. Les étudiants constituent des collectifs de travail qui, au travers de visites des différents lieux de l&amp;rsquo;institution accueillante et de rencontres avec les différents acteurs et partenaires de celles-ci, vont identifier des problématiques et proposer des sujets. Ces sujets disent le lieu à travers la production d&amp;rsquo;hypothèses en design.</description></item><item><title>Master CESAAP - PUDS03 / UE15 · Séminaire de recherche associé</title><link>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds03/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds03/</guid><description>/ Enseignantes / Marion Nielsen · Isabelle Sinclair · Marie Saby
L&amp;rsquo;UE est associée au contenu du séminaire de recherche du semestre 1. Les captation des rencontres avec les différents intervenants font l&amp;rsquo;objet d&amp;rsquo;une transcription écrite et documentée sous la forme d&amp;rsquo;article de 10000 signes.</description></item><item><title>Master CESAAP - PUDS04 / UE17 &amp; UE18 · Médiation du projet en design</title><link>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds04/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds04/</guid><description>/ Enseignants / JC Valleran · Antoine Fermey · Clémence Mergy · Marion Nielsen · Patrick Dos Santos
Temps d&amp;rsquo;élaboration et de production du projet de chaque collectif constitué. L&amp;rsquo;accompagnement s&amp;rsquo;organise sous la forme d&amp;rsquo;un double tutorat. Un enseignant de la Césaap, un tuteur extérieur désigné par le collectif d&amp;rsquo;étudiants. Celui-ci peut être expert du domaine traité, il peut constituer un apport méthodologique, conceptuel ou technique. Il peut également appartenir au champ de la sociologie, artistique ou de la communication.</description></item><item><title>Master CESAAP - PUDS05 / UE16 · Projet en design</title><link>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds05/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds05/</guid><description>/ Enseignants / JC Valleran · Antoine Fermey · Clémence Mergy
/ Projets et accréditation /
préciser, élargir et actualiser se positionner individuellement et organiser les collaborations accréditation L&amp;rsquo;intensif Welcome UE12 a permis d&amp;rsquo;expérimenter les collaborations et de définir des problématiques et des sujets liés à la résidence. Les étudiants définissent dans ce temps consacré à la démarche de projet en design :
le collectif transdisciplinaire les collaboration au sein de l&amp;rsquo;institution hôte, mais également avec des intervenants extérieurs, designers, entreprises, chercheurs, enseignants, experts les objectifs du projet la nature des contributions individuelles en lien avec le parcours de professionnalisation les modalités de production les nécessités matérielles et les ressources (atelier des écoles, soutien technique, gisements de matières d&amp;rsquo;œuvre, etc) les modalités de restitution du projet les perspectives de stages en fonction du projet et/ou du parcours de professionnalisation</description></item><item><title>Master CESAAP - PUDS05 / UE16 · Projet en design</title><link>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds06/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds06/</guid><description>/ Enseignants / Marion Nielsen · Patrick Dos Santos · Isabelle Sinclair · Marie Saby
Conception de la revue Plateau. Celle-ci est coordonnée par l&amp;rsquo;équipe enseignante des séminaires de recherche UE11 et 15, elle s&amp;rsquo;appuie sur les productions écrites et iconographiques des étudiants :
individuellement : contributions libres collectivement : restitution de l&amp;rsquo;intensif Welcome (UE12) et des séminaires de recherche (UE11 et 15) collectivement : restitution d&amp;rsquo;articles dédiés au projet en design (UE17) Le comité de rédaction est constitué par les étudiants et les enseignants.</description></item><item><title>Master CESAAP - PUDS07 / UE 14 · Médiation en langue anglaise</title><link>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds07/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/puds07/</guid><description>/ Enseignante / Fabienne Bego
Accompagnement des différents collectifs de projet vers la médiation audiovisuelle des restitution de projet en langue anglaise. Production d&amp;rsquo;une capsule vidéo communicante afin de restituer la synthèse des projets élaborés durant les UE16 et 17. Valorisation de l&amp;rsquo;approche orale et la médiation numérique associée.</description></item><item><title>Master CESAAP - UAIP11 / UE19 · Stage en entreprise</title><link>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/uaip11/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/mr15001a/uaip11/</guid><description>/ Enseignants / JC Valleran · Antoine Fermey
Validation du temps de stage professionnel (de 24 semaines minimum) sous la forme d&amp;rsquo;une restitution orale documentée durant une soutenance de 20 minutes.
Restituer les enjeux professionnels, les pratiques spécifiques, l&amp;rsquo;organisation de l&amp;rsquo;institution ou de l&amp;rsquo;entreprise, se positionner individuellement par rapport à son cursus, une poursuite d&amp;rsquo;étude ou les perspectives d&amp;rsquo;intégration professionnelle à l&amp;rsquo;issue du stage.</description></item><item><title>TET007-M1/1. HTML</title><link>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/1_html/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/1_html/</guid><description>Introduction L&amp;rsquo;internet, le web The Web Is Not The Net Internet signifie International Network (un réseau international), un réseau sur quel des ordinateurs peuvent échanger des informations entre eux. C’est un réseau global sur lequel il est possible de faire des visioconférences, télécharger de la musique et des films, etc.
Mais nous utilisons internet à travers le web : ça correspond à une sous-partie d’internet, il s’agit de vaste ensemble de données auxquelles vous pouvez accéder depuis votre navigateur.</description></item><item><title>TET007-M1/2. CSS</title><link>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/2_css/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/2_css/</guid><description>CSS CSS3 Le CSS (cascade style sheet) est un language transformant l&amp;rsquo;apparence d&amp;rsquo;une page écrite dans un language de balisage. La version actuelle est le CSS3.
Dans le cadre de ce cours, il va permettre de styliser nos pages HTML. Le code CSS peut se mettre soit entre les balises &amp;lt;style&amp;gt;&amp;hellip;&amp;lt;/style&amp;gt; elles-mêmes placées entre les balises &amp;lt;head&amp;gt;&amp;hellip;&amp;lt;/head&amp;gt;, soit dans un autre fichier (e.g., style.css) dont le fichier html doit appeler. C&amp;rsquo;est cette deuxième approche que nous utilisons.</description></item><item><title>TET007-M1/3. Miro</title><link>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/3_miro/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/3_miro/</guid><description/></item><item><title>TET007-M1/4. Wordpress</title><link>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/4_wordpress/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/4_wordpress/</guid><description>Wordpress Ce cours se fait au travers d&amp;rsquo;un mini-projet, consistant à construire un site wordpress de suivi de projet. Nous allons le construire par étapes:
Installation Réglages du site Création d&amp;rsquo;une page de garde et d&amp;rsquo;un article de lancement Choix d&amp;rsquo;un thème Création de différents profils utilisateurs Création d&amp;rsquo;un calendrier événementiel (plugin - configuration - événement - widget) Création d&amp;rsquo;une page d&amp;rsquo;information à accès limité Création de catégories Création de deux articles LocalWP Local app Le logiciel Local permet d&amp;rsquo;installer et gérer automatiquement et localement une multitude de site wordpress.</description></item><item><title>TET007-M1/5. Notion</title><link>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/5_notion/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1/5_notion/</guid><description>Notion Notion for education</description></item><item><title>TET007-M1 · Approche pratique du numérique et la recherche d'information</title><link>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1-approche_pratique_du_numerique_et_la_recherche_d_information/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/tet007-m1-approche_pratique_du_numerique_et_la_recherche_d_information/</guid><description>/ Objectifs pédagogiques /
comprendre les bases du fonctionnement de l’internet, connaître les bases de la programmation sur l’internet, savoir organiser l’information sur l’internet. / Livrables / un mini-site web HTML/CSS fait main &amp;amp; un site d’organisation d’information sur un sujet choisi
/ Encapsulation / MR05901A : Master Transition numérique responsable et co-design
/ Déroulé du cours 23-24 /
10 novembre 2023 - Introduction 15 novembre 2023 - HTML 24 novembre 2023 - CSS (journée) - Livrable : un mini-site web HTML/CSS fait main 29 novembre 2023 - Wordpress 06 décembre 2023 - Miro &amp;amp; Zotero 15 décembre 2023 - Notion 10 janvier 2024 - Notion 19 janvier 2024 - Livrable : un site d’organisation d’information sur un sujet choisi</description></item><item><title>TET007-RNCP · Approche pratique du numérique et la recherche d'information</title><link>https://plevy.fr/teaching/tet007-rncp-approche_pratique_du_numerique_et_la_recherche_d_information/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/tet007-rncp-approche_pratique_du_numerique_et_la_recherche_d_information/</guid><description>/ Compétences visées /
Posséder une culture numérique de base- Disposer de méthodes de recherche d&amp;rsquo;information utiles Connaître les ressources utiles et principes d&amp;rsquo;organisation de l&amp;rsquo;information sur le Web permettant de réaliser des recherches Appréhender les principes du Web 2.0 et de la gestion de sa présence numérique permettant de faciliter divers type de recherches</description></item><item><title>Matter of Transformation</title><link>https://plevy.fr/teaching/matter-of-transformation/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/matter-of-transformation/</guid><description>This elective invites students to consider and deepen (both hands-on and through reflection) their understanding of the relationship between aesthetics and various concepts from human sciences that are at stake in the design process for transformation, including philosophy, psychology, sociology and economics. For this aim, three frameworks are introduced and discussed (examples):
complex thinking, learning, lenses &amp;amp; perspectives, embodied theories, post-phenomenology, transition theories. Throughout the elective, students analyse the implication of these frameworks on the designs they create (as aesthetics propositions), and of designs on these frameworks.</description></item><item><title>Designing for the everyday</title><link>https://plevy.fr/teaching/designing-for-the-everyday/</link><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/designing-for-the-everyday/</guid><description>The everyday is the reality in which we act and perceive through unremarkable experiences. It is about going to sleep, waking up, cleaning, eating, dressing and undressing, reading, drinking tea or coffee… It is therefore in the flow of the infraordinary (Perec, 1989) and the banal, away of the extraordinary and of the memorable. What the everyday is actually less a matter of activity value than a matter of ‘specific mode of manifestation’ (Dewolf, 2008).</description></item><item><title>Composing Everyday Rituals</title><link>https://plevy.fr/teaching/composing-everyday-rituals/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2016 14:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/composing-everyday-rituals/</guid><description>Our lives are a collection of rituals. The way we wake up, the way we leave or enter our home, the way we prepare our suitcase before going on a trip are just simple examples of the many rituals each of us have constructed and that structure our everyday lives. These rituals are not rigid procedures, but a seemingly established series of activities from which experiential meaning emerges, and by which personal values are expressed.</description></item><item><title>Designing rituals</title><link>https://plevy.fr/teaching/designing-rituals/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2014 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/designing-rituals/</guid><description>Our lives are a collection of rituals. The way we wake up, the way we leave or enter our home, the way we prepare our suitcase before going on a trip are just simple examples of the many rituals each of us have constructed and that structure our everyday lives. These rituals are not rigid procedures, but a seemingly established series of activities from which experiential meaning emerges, and by which personal values are expressed.</description></item><item><title>Designing Quality in Interaction theory</title><link>https://plevy.fr/teaching/dqi-theory/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2011 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/teaching/dqi-theory/</guid><description>In this two-week workshop, theories of interaction design are explained and explored through applications. The DQI approach to Interaction Design is theory informed. This means that theory inspires and even guides the way we look at interaction, and the way we design for interaction and experience.
/ Topics /
Phenomenology and experience (Merlau-Ponty and Dewey) Gibsonian theory of perception Models of interaction: Interaction Frogger Resonance Rich Interaction Societal Design Craftsmanship These theories, philosophies and models will be explained first and then explored in a series of interaction designs, i.</description></item></channel></rss>