<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Learning on Pierre Lévy</title><link>https://plevy.fr/en/tags/learning/</link><description>Recent content in Learning on Pierre Lévy</description><generator>Hugo</generator><language>en-GB</language><copyright>plevy.fr</copyright><lastBuildDate>Thu, 18 Nov 2021 10:30:52 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://plevy.fr/en/tags/learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Entre méthodes et pratiques en design - un moment d'apprentissage</title><link>https://plevy.fr/en/events/entre-methodes-et-pratiques-en-design-un-moment-d_apprentissage/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 10:30:52 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/en/events/entre-methodes-et-pratiques-en-design-un-moment-d_apprentissage/</guid><description>&lt;h2 id="entre-méthodes-et-pratiques-en-design---un-moment-dapprentissage"&gt;Entre méthodes et pratiques en design - un moment d&amp;rsquo;apprentissage&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Pierre Lévy, professeur du CNAM, Chaire Design Jean Prouvé&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je voudrais m&amp;rsquo;intéresser aujourd&amp;rsquo;hui à la place des méthodes et des pratiques en design, et décrire leur entre-deux comme un lieu de développement des pratiques, c&amp;rsquo;est-à-dire comme moment d&amp;rsquo;apprentissage réflexif sur la pratique.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="1-le-design"&gt;1. Le design&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le premier point d&amp;rsquo;attention porte sur la notion même de design et la façon dont il est décrit par la propre communauté de recherche en design. Un récent article (Blackler et al., 2021) propose une analyse de vingt ans de discussion sur l&amp;rsquo;une des listes de diffusion les plus actives et renommées dans le monde (PHD-DESIGN List, n.d.) et portant sur la définition du design. Sa conclusion est comme suit (traduit par l&amp;rsquo;auteur) :&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Malgré un discours robuste autour des perspectives pertinentes sur le design, les discussions de la liste sont et ont été répétitives, sans aucun progrès significatif vers une définition consolidée du design. […] Nous proposons qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est peut-être pas possible de définir le design de cette manière, et que le domaine devrait s&amp;rsquo;éloigner de la réitération et discuter de l&amp;rsquo;importance du rôle du design… (Blackler et al., 2021)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>