<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>séminaire on Pierre Lévy</title><link>https://plevy.fr/fr/tags/s%C3%A9minaire/</link><description>Recent content in séminaire on Pierre Lévy</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><copyright>plevy.fr</copyright><lastBuildDate>Sat, 11 Dec 2021 20:04:12 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://plevy.fr/fr/tags/s%C3%A9minaire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Médiums en design</title><link>https://plevy.fr/fr/events/mediums-in-design/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 20:04:12 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/events/mediums-in-design/</guid><description>Séminaire les Médiums en design, pour une anthropologie symétrique du design – 2022 Le séminaire « les Médiums en design » est co-animé par CY Design Research, Dicen-IDF et la chaire Design Jean Prouvé du CNAM. Il invite les membres de la communauté de recherche en design à contribuer à la compréhension du design comme éco-système fait d’humains et de non-humains, de vivants et de non-vivants structurant et structuré par les pratiques et les réalisations.</description></item><item><title>Entre méthodes et pratiques en design - un moment d'apprentissage</title><link>https://plevy.fr/fr/events/entre-methodes-et-pratiques-en-design-un-moment-d_apprentissage/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 10:30:52 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/events/entre-methodes-et-pratiques-en-design-un-moment-d_apprentissage/</guid><description>Entre méthodes et pratiques en design - un moment d'apprentissage Pierre Lévy, professeur du CNAM, Chaire Design Jean Prouvé
Je voudrais m'intéresser aujourd'hui à la place des méthodes et des pratiques en design, et décrire leur entre-deux comme un lieu de développement des pratiques, c'est-à-dire comme moment d'apprentissage réflexif sur la pratique.
1. Le design Le premier point d'attention porte sur la notion même de design et la façon dont il est décrit par la propre communauté de recherche en design.</description></item></channel></rss>