<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>plevy-fr on plevy.fr</title>
    <link>https://test.plevy.fr/fr/</link>
    <description>Recent content in plevy-fr on plevy.fr</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Oct 2020 00:55:28 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://test.plevy.fr/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Publications</title>
      <link>https://test.plevy.fr/fr/publications/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 20:03:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://test.plevy.fr/fr/publications/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://test.plevy.fr/fr/contact/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:03:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://test.plevy.fr/fr/contact/</guid>
      <description>dr. Pierre Lévy Eindhoven University of Technology
Department of ID – Atlas 7.130
PO 513
5600 MB Eindhoven
Pays-Bas
Linked Instagram Twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curriculum vitae</title>
      <link>https://test.plevy.fr/fr/cv/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:03:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://test.plevy.fr/fr/cv/</guid>
      <description>Je suis assistant professor en design pour l’enchantement du quotidient au Département de Design Industriel de l’Université de Technology d’Eindhoven (TU/e) aux Pays-Bas. Je suis le co-fondateur et ex-président de l’European Kansei Group (EKG), et membre du comité directoire de la Kansei Engineering and Emotion Research (KEER). Je suis ingénieur en génie mécanique (UTC, Compiègne), docteur en science du kansei (Université de Tsukuba, Japon), et HDR en sciences de l’information et de la communication (UTC, Compiègne).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le temps de l’expérience, enchanter le quotidien par le design</title>
      <link>https://test.plevy.fr/fr/publis/le-temps-de-lexperience-enchanter-le-quotidien-par-le-design/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Nov 2018 13:00:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://test.plevy.fr/fr/publis/le-temps-de-lexperience-enchanter-le-quotidien-par-le-design/</guid>
      <description>Transcription de ma soutenance d’HDR Je voudrais vous remercier d’être là aujourd’hui.
Je suis très heureux et honoré, de pouvoir soutenir mon HDR à l’Université de Technologie de Compiègne, et ce pour plusieurs raisons.
D’abord parce que l’UTC a mis au centre de son projet pédagogique en ingénierie les Technologies et Sciences de l’Homme, et a dédié une de ses filières au design industriel. Une vision dans laquelle je me retrouve totalement.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
