<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Séminaire on Pierre Lévy</title><link>https://chaire-design.fr/tags/s%C3%A9minaire/</link><description>Recent content in Séminaire on Pierre Lévy</description><generator>Hugo</generator><language>fr-FA</language><copyright>chaire-design.fr</copyright><lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 10:04:12 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://chaire-design.fr/tags/s%C3%A9minaire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Séminaire de méthodologie Pratiques de recherche en design et création</title><link>https://chaire-design.fr/events/seminaire-de-recherche-en-design/</link><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 10:04:12 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/events/seminaire-de-recherche-en-design/</guid><description>&lt;p>Le séminaire de méthodologie « Pratiques de recherche en design et création » est co-animé par le laboratoire Dicen-IDF et la chaire Design Jean Prouvé du Cnam. Principalement dédié aux étudiants en master, aux jeunes chercheurs, doctorant·e·s ou aspirants à le devenir, il invite les membres des communautés de recherche liées aux domaines du design et de la création à contribuer ensemble à une meilleure compréhension des enjeux méthodologiques en recherche comme lieu d&amp;rsquo;exploration, de discussion et de dissémination des idées et des connaissances.&lt;/p></description></item><item><title>Médiums en design</title><link>https://chaire-design.fr/events/mediums-in-design/</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 20:04:12 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/events/mediums-in-design/</guid><description>&lt;h2 id="séminaire-les-médiums-en-design-pour-une-anthropologie-symétrique-du-design--2022">Séminaire les Médiums en design, pour une anthropologie symétrique du design – 2022&lt;/h2>
&lt;p>Le séminaire « les Médiums en design » est co-animé par CY Design Research, Dicen-IDF et la chaire Design Jean Prouvé du CNAM. Il invite les membres de la communauté de recherche en design à contribuer à la compréhension du design comme éco-système fait d’humains et de non-humains, de vivants et de non-vivants structurant et structuré par les pratiques et les réalisations.&lt;/p></description></item><item><title>Entre méthodes et pratiques en design - un moment d'apprentissage</title><link>https://chaire-design.fr/events/entre-methodes-et-pratiques-en-design-un-moment-d_apprentissage/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 10:30:52 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/events/entre-methodes-et-pratiques-en-design-un-moment-d_apprentissage/</guid><description>&lt;h2 id="entre-méthodes-et-pratiques-en-design---un-moment-dapprentissage">Entre méthodes et pratiques en design - un moment d&amp;rsquo;apprentissage&lt;/h2>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>Pierre Lévy, professeur du CNAM, Chaire Design Jean Prouvé&lt;/strong>&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Je voudrais m&amp;rsquo;intéresser aujourd&amp;rsquo;hui à la place des méthodes et des pratiques en design, et décrire leur entre-deux comme un lieu de développement des pratiques, c&amp;rsquo;est-à-dire comme moment d&amp;rsquo;apprentissage réflexif sur la pratique.&lt;/p>
&lt;h3 id="1-le-design">1. Le design&lt;/h3>
&lt;p>Le premier point d&amp;rsquo;attention porte sur la notion même de design et la façon dont il est décrit par la propre communauté de recherche en design. Un récent article (Blackler et al., 2021) propose une analyse de vingt ans de discussion sur l&amp;rsquo;une des listes de diffusion les plus actives et renommées dans le monde (PHD-DESIGN List, n.d.) et portant sur la définition du design. Sa conclusion est comme suit (traduit par l&amp;rsquo;auteur) :&lt;br>
&lt;em>Malgré un discours robuste autour des perspectives pertinentes sur le design, les discussions de la liste sont et ont été répétitives, sans aucun progrès significatif vers une définition consolidée du design. […] Nous proposons qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;est peut-être pas possible de définir le design de cette manière, et que le domaine devrait s&amp;rsquo;éloigner de la réitération et discuter de l&amp;rsquo;importance du rôle du design… (Blackler et al., 2021)&lt;/em>&lt;/p></description></item></channel></rss>