<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Enseignements on Pierre Lévy</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/</link><description>Recent content in Enseignements on Pierre Lévy</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><copyright>plevy.fr</copyright><lastBuildDate>Thu, 01 Sep 2022 16:27:15 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://plevy.fr/fr/teaching/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>DSN201 · Pratiques de recherche en design, art et création</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/recherche-en-design-art-creation/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/recherche-en-design-art-creation/</guid><description>Cette UE propose une vue d'ensemble des pratiques de la recherche en design, art et création, afin d’atteindre deux objectifs pédagogiques. Il s’agit d’abord de contextualiser l'implication de la pratique du design, de l’art ou de la création en recherche, et de développer une approche de recherche au travers de ces pratiques. Il s’agit ensuite de fournir des ressources (connaissances, outils, méthodologies, réseaux...) utiles à la recherche au travers d’une pratique, et de permettre un développement en autonomie des ressources utiles à la pratique de la recherche.</description></item><item><title>DSN202 · Pratiques réflexives en design, art et création</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/pratiques-reflexives/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/pratiques-reflexives/</guid><description>Cette UE propose une approche réflexive sur une pratique située, c'est-à-dire sur une pratique vécue dans un contexte réel (e.g., les moments de sociabilité d’une équipe, la recherche d’information, les approches d’idéation…). Elle fournit des outils, issus des domaines du design et de l’innovation, permettant la réflexion transformative des pratiques professionnelles (celles structurées par une normalisation partagée), ou du quotidien (celles rendues habituelles par normalisation personnelle). Il s'agit donc d’instruire une approche qui intègre des pratiques transformatives et innovantes dans les processus liés à l'attention, à l'observation et au développement des pratiques, ainsi qu’à l'expérimentation de leur transformation.</description></item><item><title>Critique et médiation par le design (CÉSAAP)</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/critique-mediation-design-cesapp/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 14:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/critique-mediation-design-cesapp/</guid><description>Under construction</description></item><item><title>Langue vivante étrangère appliquée au design (CÉSAAP)</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/langue-vivante-design-cesapp/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 14:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/langue-vivante-design-cesapp/</guid><description>Under construction</description></item><item><title>Médiation (CÉSAAP)</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/mediation-cesapp/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 14:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/mediation-cesapp/</guid><description>Under construction</description></item><item><title>Projet en design (CÉSAAP)</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/projet-design-cesapp/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 14:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/projet-design-cesapp/</guid><description>Under construction</description></item><item><title>Séminaire de recherche en design (CESAPP)</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/seminaire-recherche-design-cesapp/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 14:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/seminaire-recherche-design-cesapp/</guid><description>Under construction</description></item><item><title>Séminaire de terrain en design (CÉSAAP)</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/s%C3%A9minaires-terrain-design-cesapp/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 14:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/s%C3%A9minaires-terrain-design-cesapp/</guid><description>Under construction</description></item><item><title>Séminaires associés de recherche (CÉSAAP)</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/s%C3%A9minaires-associ%C3%A9s-recherche-cesapp/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 14:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/s%C3%A9minaires-associ%C3%A9s-recherche-cesapp/</guid><description>Under construction</description></item><item><title>Stage</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/stage/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 14:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/stage/</guid><description>Under construction</description></item><item><title>Master Design · Création, Projet, Transdisciplinarité</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/master_design-creation_projet_transdisciplinarite/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/master_design-creation_projet_transdisciplinarite/</guid><description>Le design contribue à la création d’objets, de produits, de services, d’images ou d’interfaces. Le design intègre des processus de conception à la fois esthétiques (forme, couleur, matières…), fonctionnels (usage, ergonomie, accessibilité, sécurité…), écologiques (choix et usage des matériaux et des processus de fabrication), et économiques (modèle d’affaires). Le design comme une activité profondément multidisciplinaire qui privilégie les individus dans leurs relations à autrui, aux objets, aux images, aux environnements, aux systèmes techniques.</description></item><item><title>TET007-M1 · Approche pratique du numérique et la recherche d'information</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/tet007-m1-approche_pratique_du_numerique_et_la_recherche_d_information/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/tet007-m1-approche_pratique_du_numerique_et_la_recherche_d_information/</guid><description/></item><item><title>TET007-RNCP · Approche pratique du numérique et la recherche d'information</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/tet007-rncp-approche_pratique_du_numerique_et_la_recherche_d_information/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/tet007-rncp-approche_pratique_du_numerique_et_la_recherche_d_information/</guid><description>&amp;nbsp;
Compétences visées Posséder une culture numérique de base- Disposer de méthodes de recherche d'information utiles Connaître les ressources utiles et principes d'organisation de l'information sur le Web permettant de réaliser des recherches Appréhender les principes du Web 2.0 et de la gestion de sa présence numérique permettant de faciliter divers type de recherches</description></item><item><title>Matter of Transformation</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/matter-of-transformation/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/matter-of-transformation/</guid><description>This elective invites students to consider and deepen (both hands-on and through reflection) their understanding of the relationship between aesthetics and various concepts from human sciences that are at stake in the design process for transformation, including philosophy, psychology, sociology and economics.
For this aim, three frameworks are introduced and discussed (examples): complex thinking, learning, lenses &amp; perspectives, embodied theories, post-phenomenology, transition theories. Throughout the elective, students analyse the implication of these frameworks on the designs they create (as aesthetics propositions), and of designs on these frameworks.</description></item><item><title>Designing for the everyday</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/designing-for-the-everyday/</link><pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/designing-for-the-everyday/</guid><description>The everyday is the reality in which we act and perceive through unremarkable experiences. It is about going to sleep, waking up, cleaning, eating, dressing and undressing, reading, drinking tea or coffee… It is therefore in the flow of the infraordinary (Perec, 1989) and the banal, away of the extraordinary and of the memorable. What the everyday is actually less a matter of activity value than a matter of ‘specific mode of manifestation’ (Dewolf, 2008).</description></item><item><title>Composing Everyday Rituals</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/composing-everyday-rituals/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2016 14:55:28 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/composing-everyday-rituals/</guid><description>Our lives are a collection of rituals. The way we wake up, the way we leave or enter our home, the way we prepare our suitcase before going on a trip are just simple examples of the many rituals each of us have constructed and that structure our everyday lives. These rituals are not rigid procedures, but a seemingly established series of activities from which experiential meaning emerges, and by which personal values are expressed.</description></item><item><title>Designing rituals</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/designing-rituals/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2014 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/designing-rituals/</guid><description>Our lives are a collection of rituals. The way we wake up, the way we leave or enter our home, the way we prepare our suitcase before going on a trip are just simple examples of the many rituals each of us have constructed and that structure our everyday lives. These rituals are not rigid procedures, but a seemingly established series of activities from which experiential meaning emerges, and by which personal values are expressed.</description></item><item><title>Designing Quality in Interaction theory</title><link>https://plevy.fr/fr/teaching/dqi-theory/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2011 16:27:15 +0200</pubDate><guid>https://plevy.fr/fr/teaching/dqi-theory/</guid><description>In this two-week workshop, theories of interaction design are explained and explored through applications. The DQI approach to Interaction Design is theory informed. This means that theory inspires and even guides the way we look at interaction, and the way we design for interaction and experience.
&amp;nbsp;
Topics - Phenomenology and experience (Merlau-Ponty and Dewey)
- Gibsonian theory of perception
- Models of interaction: Interaction Frogger
- Resonance
- Rich Interaction</description></item></channel></rss>