<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Médiums en design on Chaire de Design Jean Prouvé</title><link>https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/</link><description>Recent content in Médiums en design on Chaire de Design Jean Prouvé</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 17 Nov 2021 16:30:12 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Le concret en philosophie</title><link>https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/s01e04/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 17:00:12 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/s01e04/</guid><description>Pour la quatrième session du séminaire des Médiums en design : pour une anthropologie symétrique du design, nous sommes heureux d'inviter Anne-Françoise Schmid, chercheuse associée aux archives Henri Poincaré, anciennement chercheure associée à Mines Paris-Tech et co-fondatrice d'une organisation internationale recherche philosophique dédiée à la non-philosophie. Elle a notamment publié sur les épistémologies génériques, qui impliquent une pratique épistémologique non exclusive permettant d'intégrer les domaines de problèmes exclusifs à chaque limite disciplinaire.</description></item><item><title>De la médiation au design au design de la médiation&lt;br>&lt;i>&lt;small>Rôles des médiums de la conception pour l'intégration du design&lt;/small>&lt;/i></title><link>https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/s01e03/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 17:00:12 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/s01e03/</guid><description>Le développement des organisations se réalise aujourd'hui par un recours intensif au projet innovant. Dans ce contexte, le déploiement du design thinking pose des questions sur son caractère non situé, comme l'indique une partie de la littérature, c'est-à-dire sans prise réelle avec les spécificités culturelles de chaque organisation et sur la véritable portée transformative de ses méthodes. Dès lors, ce manque d'ancrage nous invite à penser davantage l'intégration du design comme une situation de médiation, nécessairement située, en dialogue avec les acteurs déjà présents et les pratiques de conception déjà existantes.</description></item><item><title>Matérialité et durabilité de l'œuvre d'art, du musée à l'espace public, cas d'œuvres d'art contemporain</title><link>https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/s01e02/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 17:00:12 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/s01e02/</guid><description>Les matériaux choisis par nombre d'artistes contemporains pour leurs oeuvres (objets manufacturés, éléments putrescibles putrescibles, créations in situ…) amènent à s'interroger sur la part de matière qui est partie indissociable de l'oeuvre - et doit à ce titre être « patrimonialisée»- et celle qui concourra uniquement à son « activation » en présence du public. Comment articuler cette question avec celles du geste original d'une part, et de la volonté de l'artiste quant à la forme, voire l'utilisation, de son oeuvre d'autre part?</description></item><item><title>Introduction au séminaire Médiums en Design</title><link>https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/s01e01/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 17:00:12 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/en/seminar/mediums-en-design/s01e01/</guid><description>À l'occasion de la création de la Chaire Design Jean Prouvé au CNAM et de CY Ecole de Design nous sommes heureux de vous annoncer le lancement d'un séminaire commun ouvert à tous : «les Médiums en design : pour une anthropologie symétrique du design».
En repartant du texte fondateur de Donald Schön (1992) sur la «conversation réflexive avec les matériaux», nous vous proposons de discuter de la variété et de l'agentivité des médiums du design et de la façon dont le designer fait sens des matières au sein de sa pratique.</description></item></channel></rss>