<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>CNAM on Chaire de Design Jean Prouvé</title><link>https://chaire-design.fr/tags/cnam/</link><description>Recent content in CNAM on Chaire de Design Jean Prouvé</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 01 Nov 2022 17:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://chaire-design.fr/tags/cnam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>TransfabriC · Institut de la transfabrication circulaire</title><link>https://chaire-design.fr/transfabric/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2022 17:00:00 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/transfabric/</guid><description>Ce projet matérialise l'ambition du Conservatoire national des Arts et Métiers d'accompagner le développement des pratiques sociales et citoyennes pour l’émergence d’une économie sociale, solidaire et circulaire (ESSC). Il s'agit de créer un éco-système opérant, des formations et un programme de recherche, capables ensemble de faire émerger une ESSC répondant aux missions historiques du CNAM.
Éco-système Créer des lieux de mutualisation des pratiques de transformation de la matière (entreprises, ateliers, fablabs, labos, ressourceries.</description></item><item><title>Lecture inaugurale</title><link>https://chaire-design.fr/event/lecture-inaugurale/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 18:00:00 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/event/lecture-inaugurale/</guid><description>Transcription de la leçon inaugurale
Le moment du design Leçon inaugurale de la Chaire de Design Jean Prouvé, 18 mai 2022
Merci Ruedi pour cette introduction chaleureuse. Ton parrainage de la chaire ne peut être qu'un bon présage pour ce qu'elle peut et va devenir.
Cher administrateur général, cher Marc, cher Jean-Claude, chers collègues, chers amis, chère famille, chers auditeurs présents ici ou quelque part en ligne, c'est un grand plaisir de pouvoir débuter cette leçon inaugurale aujourd'hui au CNAM.</description></item><item><title>Chaire de design Jean Prouvé</title><link>https://chaire-design.fr/about/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 16:00:00 +0200</pubDate><guid>https://chaire-design.fr/about/</guid><description/></item></channel></rss>